<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>代表作</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><small><strong>1996年</strong><br />
전사의 후예 (폭력시대) ／ 戰士的後裔[1]<br />
Candy ／ 糖果[2]<br />
너는 Fast 나는 Slow ／ 你快我慢</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small><strong>1997年</strong><br />
행복 ／ 幸福[3]<br />
We Are The Future ／ 我們就是未來[4]<br />
너와 나 ／ 你和我</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small><strong>1998年</strong><br />
열맞춰! (Line Up!) ／ 遵從！[5]<br />
빛 (Hope) ／ 希望[6]<br />
우리들의 맹세 (The Promise of H.O.T.) ／ 海誓山盟[7]<br />
H.O.T. (House Of Trust) ／ 一家之主</small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><small><strong>1999年</strong><br />
아이야! (I yah!) ／ 孩子！[8]<br />
투지 (Get It Up!) ／ 鬪志[9]<br />
It's Been Raining Since You Left Me ／ 歡喜[10]</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><small><strong>2000年</strong><br />
Outside Castle ／ 局外人的孤堡[11]<br />
그래! 그렇게! (We Can Do It) ／ 就這麼辦[12]<br />
For 姸歌 (A Song For Lady) ／ 給妳[13]</small></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**H.O.T.**（[韓語](../Page/韓語.md "wikilink")：**에이치오티**），[韓國第一代偶像團體](../Page/韓國流行音樂團體列表#1990年代.md "wikilink")\[14\]，也是[韓國第一支](../Page/韓國.md "wikilink")[男孩團體](../Page/男孩團體.md "wikilink")，「[韓流](../Page/韓流.md "wikilink")」的開山鼻祖\[15\]\[16\]\[17\]。有「元祖偶像」、「韓國歌謠界的五名戰士」、「[青少年的代言人](../Page/青少年.md "wikilink")」、「[KPOP世界的傳奇](../Page/KPOP.md "wikilink")」、「偶像們的偶像」等美譽\[18\]\[19\]。他們成為日後許多團體的營銷典範\[20\]，是現今韓國偶像產業的發展起點\[21\]，也是他們首先打開了國際市場\[22\]。成員為隊長[文熙俊](../Page/文熙俊.md "wikilink")、[張佑赫](../Page/張佑赫.md "wikilink")、[Tony
An](../Page/安勝浩.md "wikilink")（安勝浩）、[Kangta](../Page/安七炫.md "wikilink")（安七炫）、[李在元](../Page/李載沅.md "wikilink")，1996年出道，2001年解散\[23\]。曾獲得「[韓國金唱片獎](../Page/金唱片獎.md "wikilink")」、「[首爾歌謠大賞](../Page/首爾歌謠大賞.md "wikilink")」、「[MTV音樂錄影帶大獎](../Page/MTV音樂錄影帶大獎.md "wikilink")」、「[Mnet亞洲音樂大獎](../Page/Mnet亞洲音樂大獎.md "wikilink")」等主要獎項。團名「H.O.T.」本身是縮寫，全寫是「**High-five
Of Teenagers**」，意指「青少年的勝利」\[24\]。念法為一個一個單字念「H.O.T.」，而非英語的「熱」\[25\]。

他們出道三個月便取得巨大成功，在多個音樂節目連續稱霸排行榜第一名，自此之後一直位居韓國男孩團體的首位\[26\]，直到解散為止。韓國[音樂產業開始被爆發性增加的偶像團體主導](../Page/音樂產業.md "wikilink")，青少年也主宰了[大眾文化](../Page/流行文化.md "wikilink")\[27\]。出道第一年已經席捲年輕族群，成為轟動南韓社會的現象\[28\]。第二年則在[韓國面臨經濟危機時](../Page/韓國經濟#金融危机后的再起飞阶段（1997年至今）.md "wikilink")，以110萬張的成績創造唱片市場神話\[29\]。H.O.T.將韓國音樂的消費結構改變後，曾一度壟斷[音樂市場的九成](../Page/音樂產業.md "wikilink")，還為整個社會帶來衝擊效應，青少年世代對他們的瘋狂追逐曾令家長們擔憂\[30\]。他們創下諸多首例，包括成為第一個在[首爾奧林匹克主競技場單獨開唱的韓國藝人](../Page/首爾奧林匹克主競技場.md "wikilink")。舉行演唱會時，市政府需要調動大批警力、醫療人員、加開地鐵班次和接駁巴士來支援。解散當時，甚至掀動了[股票市場震盪](../Page/股票市場.md "wikilink")\[31\]。

H.O.T.共發行了五張[錄音室專輯](../Page/錄音室專輯.md "wikilink")、三張[現場專輯](../Page/現場專輯.md "wikilink")、一張[電影原聲帶](../Page/原聲帶.md "wikilink")。成員從第三張專輯《[復甦](../Page/復甦.md "wikilink")》開始創作歌曲，至第五張專輯《[大愛](../Page/局外人的孤堡.md "wikilink")》時已經轉型為創作歌手。除了曾是韓國的頂級人氣團體，在[中國](../Page/中國.md "wikilink")、[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")、[日本等周邊地區也有成功的商業表現](../Page/日本.md "wikilink")\[32\]\[33\]。活動近五年間，累積了超過1200萬張唱片銷量\[34\]。2001年，該團體被經紀公司[韓國SM娛樂有限公司單方面強制解散](../Page/韓國SM娛樂有限公司.md "wikilink")，導致約三千名歌迷進行針對公司的抗議暴動\[35\]\[36\]。解散後，安七炫與文熙俊與SM娛樂續約，分別發行個人專輯；張佑赫、安勝浩和李在元與簽約，组成新團體[jtL](../Page/JTL.md "wikilink")\[37\]。2004年jtL解散後，成員開始各自發展。直到2018年2月15日，五人才於[MBC綜藝節目](../Page/文化廣播公司.md "wikilink")《[無限挑戰](../Page/無限挑戰.md "wikilink")》企劃特輯《[星期六星期六是歌手第三季
－
H.O.T.](../Page/星期六星期六是歌手第三季_－_H.O.T..md "wikilink")》演唱會上首度合體演出，最高創下19.3%的[收視率](../Page/收視率.md "wikilink")\[38\]\[39\]。

因形象良好、文化影響力巨大，H.O.T.曾被任命為「中韓文化交流宣傳大使」、「韓國觀光推廣大使」和「禁毒宣傳形象大使」，被[韓國總統](../Page/韓國總統.md "wikilink")[金大中接見三次](../Page/金大中.md "wikilink")，在民意調查中獲選為「照亮韓國的名人」。他們的音樂和時尚引起青少年強烈共鳴，成為最強勢的流行風潮，韓國媒體數次以「H.O.T.症候群」、「席捲唱片市場的超級颱風」來形容其風靡程度。代表性的歌詞主題包括[校園霸凌](../Page/校園霸凌.md "wikilink")、[家庭暴力](../Page/家庭暴力.md "wikilink")、青年獨立、批判制度僵化、社會黑暗、國家意識、[弱勢族群權利](../Page/弱勢群體.md "wikilink")、政治諷刺、[反戰等](../Page/反戰.md "wikilink")\[40\]，呼籲國民關注這些議題。官方歌迷會是「Club
H.O.T.」，[應援色為白色](../Page/應援色.md "wikilink")，應援物包括白色雨衣與白色汽球\[41\]。其歌迷俗稱為「白飯」\[42\]，是「韓國四大海洋奇蹟」之一\[43\]。在2012年韓國電視劇《[請回答1997](../Page/請回答1997.md "wikilink")》播出後，「白飯」也開始被外界暱稱為「成詩媛們」\[44\]。

## 歷史

### 成軍出道・稱霸歌曲排行（1995 - 1996年）

1995年，[SM娛樂創始人](../Page/SM娛樂.md "wikilink")[李秀滿希望打造一支融合](../Page/李秀滿.md "wikilink")[嘻哈音樂和](../Page/嘻哈音樂.md "wikilink")[新好男孩風格的](../Page/新好男孩.md "wikilink")[男孩團體](../Page/男孩團體.md "wikilink")。加入該團體的第一個成員是[安七炫](../Page/安七炫.md "wikilink")（16歲），他在[樂天世界遊樂園跳舞而被公司相中](../Page/樂天世界.md "wikilink")。接著，SM娛樂的[經紀人到](../Page/經紀人.md "wikilink")邀請「[松坡區黃褲子](../Page/松坡區.md "wikilink")」[文熙俊](../Page/文熙俊.md "wikilink")（17歲）參加選秀，他也找了朋友[李在元](../Page/李載沅.md "wikilink")（15歲）一起前往SM娛樂，李秀滿在選秀現場就讓他們合格了，[張佑赫](../Page/張佑赫.md "wikilink")（17歲）因為在全國青年舞蹈比賽贏得冠軍而引起李秀滿的注意。在找到第五名成員之前的培訓期間，四人兼做[劉英振的舞者](../Page/劉英振.md "wikilink")\[45\]。在[美國定居的](../Page/美國.md "wikilink")[安勝浩](../Page/安勝浩.md "wikilink")（17歲）看到報紙上的選秀招募廣告，後來被中間人介紹給李秀滿，一對一面試後直接簽約帶回韓國發展。當時SM娛樂還有七名練習生，包括[李先鎬](../Page/李先鎬.md "wikilink")、[金鍾旼](../Page/金鍾旼.md "wikilink")、等人，他們一起訓練了數個月。在安勝浩和李先鎬兩個人選之間，公司私底下讓成員做出決定，最後四個人一致選擇讓安勝浩加入\[46\]。1995年結束前，擁有五名成員的H.O.T.正式成軍，進入嚴格的宿舍集訓階段。

由於SM娛樂只是草創時期的小公司，沒有練舞室，成員們在沒有鏡子的房間練習[舞蹈](../Page/舞蹈.md "wikilink")，利用夜晚的光線反射、憑著燈光照在玻璃上的影子一遍遍修正動作。他們還穿著泡過水的緊身牛仔褲來訓練舞蹈，追求最細緻的動作，這樣在舞臺上穿着嘻哈風格的服裝跳舞就會有巨大破壞力\[47\]。公司裡也沒有編舞老師能夠指導成員，因此他們的歌曲舞步都是文熙俊和張佑赫編排的\[48\]。一次因為在〈糖果〉的編舞上產生了意見分歧，張佑赫便踢穿了練舞室的天花板，兩人還抓住對方的衣領對峙。不過因為文熙俊機靈的用言語化解問題，兩人立即和好，同時也維持住五個人的團結\[49\]\[50\]。在生活上，當時SM娛樂只有一輛小汽車，每次出門因為經紀人要坐、加上五位成員，非常擁擠，安勝浩和安七炫只能一直捲縮在後車廂。直到剛出道的一段時間裡，都是以這樣克難的情況通勤\[51\]。

1996年9月7日，發行首張專輯《[反對一切暴力](../Page/反對一切暴力.md "wikilink")》，並在[MBC
TV熱門節目](../Page/MBC_TV.md "wikilink")《》第497集獲得罕見的20分鐘新人曝光\[52\]。五人向觀眾鞠躬問候：「大家好！我們是H.O.T.！請培育我們！」，表演以反對校園霸凌為題的出道主打歌〈戰士的後裔〉\[53\]，一夕之間得到空前反響，專輯銷量也突破100萬張，奠定在韓國歌壇的基礎地位\[54\]。12月8日，獲得[韓國金唱片大賞最佳新人獎](../Page/金唱片獎.md "wikilink")\[55\]。12月15日，後續曲〈糖果〉則是反轉形象的\[56\]，H.O.T.穿著五顏六色的可愛毛絨服裝在電視裡載歌載舞，建立起更廣泛的人氣，特別是針對少女族群\[57\]\[58\]。當〈糖果〉在《》、《》、《》等音樂節目連續稱霸排行榜第一名後（最長連續七週都在榜首），模仿成員們表演的服裝開始出現在大街小巷，「H.O.T.時尚」在青少年中迅速崛起，最受歡迎的是手套\[59\]。SM娛樂每天都收到數千封歌迷信件和數百個禮物，公司管理層因為辦公室房間被這些物品塞滿而頭痛不已，並表示「由於電話量暴增，往往會延誤公司的業務進度」\[60\]。《[朝鮮日報](../Page/朝鮮日報.md "wikilink")》評論為「罕見的五人舞蹈團體」，所到之處都會有數千名青少年包圍著。他們的舞步、服裝、配飾和髮型在青少年當中開始流行，音樂市場的消費年齡層也開始降低\[61\]。有一半以上的小學生和中學生都買了專輯，記者形容韓國得了「H.O.T.症候群」\[62\]。

### 締造紀錄・掀動南韓社會（1997年）

1997年1月2日舉行的歌迷簽名會上，引來近一萬人的圍觀，其他各種活動的人潮更不斷超越這個數字，經常因為安全堪慮而強制取消\[63\]。各大電視台也是能真實感受到他們人氣的地方，在H.O.T.公開錄節目的當天，許多青少年爲了見到他們，都會在街上大排長龍\[64\]。1月8日，〈糖果〉達成三大電視台大滿貫。成員在出道半年就享有如日中天的人氣後，便開始設計自己的表演服裝，並以極具視覺張力的髮型來樹立風格\[65\]。1997年7月5日，發行第二張專輯《[狼與羊](../Page/狼與羊.md "wikilink")》，雖然觀眾對於主打歌的反應並沒有想像中那樣熱烈、也因歌詞太直接而被禁播\[66\]，但後續曲〈幸福〉和〈我們就是未來〉卻大獲成功（9月17日達成三大電視台大滿貫），讓他們站上韓國歌壇的頂尖位置，10天內賣破100萬張\[67\]，最終銷售紀錄是152萬張\[68\]。他們的音樂態度、時尚風格和最快的唱片銷售速度，與同時期的其他舞蹈團體形成鮮明對比\[69\]。其中，〈我們就是未來〉歌詞唱出青少年對社會的強烈不滿，[音樂錄影帶也直接點出校園霸凌](../Page/音樂錄影帶.md "wikilink")、家庭暴力等社會問題而遭到各電視台的禁播\[70\]。同時，[SBS和](../Page/SBS_\(韓國\).md "wikilink")[KBS兩家電視台頒布](../Page/KBS.md "wikilink")「名人服飾規則」，限制染髮、雷鬼燙、墨鏡和金屬飾品等等，使造型非常前衛的H.O.T.首當其衝，不得不綁著頭巾或戴帽子表演\[71\]。

雖然仍因為在節目直播中露出染色的頭髮而被KBS電視台禁止演出，不過這張極具批判性的流行音樂專輯未受影響，獲得比前作更大的商業成功，同時贏得1997年韓國金唱片大賞和[首爾歌謠大賞等多項大獎](../Page/首爾歌謠大賞.md "wikilink")\[72\]\[73\]。9月，成員們推出英語教學光碟，以生活化的方式鼓勵中小學生學習英文\[74\]。人氣極高的〈我們就是未來〉獲第14屆[MTV音樂錄影帶大獎](../Page/MTV音樂錄影帶大獎.md "wikilink")「」提名\[75\]，雖未獲獎，但是成為第一個在國際頒獎典禮上表演的韓國藝人\[76\]。橫空出世的H.O.T.因為對青少年有巨大影響力，已經成為轟動南韓社會的現象\[77\]，據說每兩個韓國學生之間就有一人手裡有H.O.T.的專輯，所有青少年都在模仿成員們的穿衣打扮\[78\]，引起粉絲文化的崛起\[79\]。當時的韓國民眾只要按下遙控器，一整天都會在電視裡看到H.O.T.\[80\]。有一次H.O.T.在電視節目中表演時，錄影現場的[水晶男孩歌迷出言不遜](../Page/水晶男孩.md "wikilink")，雙方歌迷發生衝突。隔天媒體便開始將水晶男孩塑造成H.O.T.的競爭對手，使兩邊歌迷之間的關係非常糟糕，經常在兩個團體共同出現的場合打架，成為國民皆知的新聞話題\[81\]\[82\]\[83\]。年底時，拿下韓國音樂獎項的大滿貫，包括[韓國金唱片大賞](../Page/金唱片獎.md "wikilink")、[首爾歌謠大賞](../Page/首爾歌謠大賞.md "wikilink")、[KBS歌謠盛典](../Page/KBS歌謠盛典.md "wikilink")、[SBS歌謠大戰](../Page/SBS歌謠大戰.md "wikilink")、[MBC歌謠大祭典](../Page/MBC歌謠大祭典.md "wikilink")、的各種榮譽獎項，呈現壓倒性的人氣\[84\]。

### 人氣登頂・創造市場神話（1998年）

1998年1月23至25日，在[首爾奧林匹克體操競技場舉辦了第一次大型專場演唱會](../Page/首爾奧林匹克體操競技場.md "wikilink")，文熙俊在獨奏節目中還以[爵士鼓表演一段](../Page/爵士鼓.md "wikilink")[重金屬音樂](../Page/重金屬音樂.md "wikilink")，以及[鍵盤秀](../Page/鍵盤樂器.md "wikilink")，展現了不同才華。三天下來共累積四萬五千人入場，同時也創下韓國演藝史上票房最高、最快售完、觀眾數最多、維安規模最大等紀錄\[85\]。除了韓國國內，也在[美國](../Page/美國.md "wikilink")[紐約](../Page/紐約.md "wikilink")（2月21日）、[華盛頓特區](../Page/華盛頓特區.md "wikilink")（2月22日）、[洛杉磯](../Page/洛杉磯.md "wikilink")（2月27日）和[夏威夷](../Page/夏威夷.md "wikilink")（3月1日）舉行了巡迴演唱會，正式在[北美地區活動](../Page/北美地區.md "wikilink")\[86\]\[87\]，不過觀眾是以[韓裔美國人為主](../Page/韓裔美國人.md "wikilink")\[88\]。巡演之後，H.O.T.進入休息期，開始準備下一張專輯。雖然暫時消失於螢光幕前，但他們的人氣和討論熱度仍未減少。媒體認為和以往的韓國明星不同，除了李在元和安七炫還是高中生，文熙俊、張佑赫及安勝浩等三位成員都是大學生，他們的年紀給學生們帶來了親切感，就像朋友一樣，因此不僅在音樂表現上是「新一代的偶像」，年齡相同也是他們在青少年當中具有超高人氣的原因\[89\]。

以[韓國放送公社爲首的主流電視台都非常關注這支男孩團體帶來的社會影響](../Page/韓國放送公社.md "wikilink")，同時也針對他們的舞台服裝、髮型、歌詞等前衛風格，表現出高度緊張的樣子，顯示H.O.T.確實已經撼動了社會框架，受歡迎的程度也讓「大人們」感到無法控制\[90\]。隨著兩張專輯的爆炸性成功，成員認為沒有創作經驗便配不上如此高的人氣，向經紀公司爭取自行創作專輯的機會。1998年9月25日，閉關九個月未亮相的H.O.T.推出包含成員們親自作曲作詞、擁有多樣性音樂的第三張專輯《[復甦](../Page/復甦.md "wikilink")》\[91\]，走向與前兩張專輯不同的風格（特別是），以自殺、檢討制度僵化和墮胎等社會議題為歌曲主題\[92\]\[93\]。收錄的14首歌曲當中，有9首歌曲是五位成員共同創作的，除表現出他們的音樂才華，也在最大限度內凸顯每個成員不同的個性。這張新作品表現出始終如一的強烈訊息，而且在音樂性方面也一如既往受到歌迷們的追捧\[94\]。雖然[韓國面臨經濟危機](../Page/韓國經濟#金融危机后的再起飞阶段（1997年至今）.md "wikilink")，整體唱片市場的銷售量明顯下滑（跟往年相比縮水超過四成）\[95\]，但是《復甦》的首批發貨量（50萬張）仍然在兩天內就被買光\[96\]，一周內賣出70萬張，最後銷量累積超過110萬張，在市場困頓時期創造了「H.O.T.神話」\[97\]\[98\]。

自從《反對一切暴力》、《狼與羊》和《復甦》問世後，H.O.T.便一直唱著批判性歌詞，主張要打破框架，儼然成為年輕學子的代言人。雖然態度如此直率，但他們光明的另一面也經常讓不同年齡層的人產生共鳴。當時安七炫創作的主打歌〈希望〉人氣非常高，它誕生在經濟動盪、人民薪資銳減的灰暗時期，H.O.T.以溫柔的聲音唱著歌詞——「大家一起牽著手望向天空，將我們一起創造的世界畫在天空上」，為當時的韓國國民帶來慰藉\[99\]。只用了短短三天，〈希望〉就迅速達成三大電視台大滿貫，並在年底所有的歌曲大獎中席卷所有獎項，這是H.O.T.活動最頻繁、人氣高到無法想像的全盛時期\[100\]。SM娛樂不斷推出與H.O.T.有關的周邊商品，不論是何種形式都會迅速賣完，甚至曾製作數千條含有成員[DNA的項鍊](../Page/去氧核糖核酸.md "wikilink")，令外界相當難以理解\[101\]，以致於流傳著一個說法：「H.O.T.連石頭都能賣光」。當時在韓國街頭，很容易能看到學生們穿著毛線手套、斜背袋、帽子、吊帶褲等模仿〈糖果〉的舞台服裝\[102\]\[103\]，或是寬上衣搭配肥褲子\[104\]。各種文具用品和高檔商品也全部成為搶手貨，例如印有成員照片的[個人電腦](../Page/個人電腦.md "wikilink")、橡皮擦、貼紙、鉛筆袋、便條紙、書板、項鍊、徽章、座鐘、玻璃杯、公仔、扇子、手機吊飾、卡片、小豬撲滿、香水和飲料等，甚至雜誌刊物只需要在封面印上H.O.T.，全部都會被搶購一空\[105\]。今年年底，同樣拿下韓國音樂獎項的大滿貫\[106\]。

### 首開先例・白色海洋奇蹟（1999年）

1999年1月22至28日，在[世宗文化會館舉行了十二場演唱會](../Page/世宗文化會館.md "wikilink")。因門票數量供不應求，三萬五千張門票在26分20秒內售罄，創下韓國演藝史上最快速的售票紀錄\[107\]。主辦的SM娛樂因此不停加開場次，有五天是連開兩場演出，最終賣出四萬多張門票\[108\]。1月26日，[台灣地區代理商](../Page/台灣.md "wikilink")[滾石唱片發行](../Page/滾石唱片.md "wikilink")[精選輯](../Page/精選輯.md "wikilink")《[最H.O.T.精選](../Page/最H.O.T.精選.md "wikilink")》，以「史上最惡少年團體！」為宣傳口號打入台灣市場\[109\]\[110\]。2月4日，參與台灣「四大韓星演唱會」\[111\]。2月13日，發行自傳《》\[112\]，記錄了五人成長的歷程，這本書短短十天便在全國賣到缺貨，打破韓國的暢銷書籍紀錄\[113\]。4月14日，訪問台灣一周，在[台北和](../Page/台北.md "wikilink")[高雄舉行了小型演唱會](../Page/高雄.md "wikilink")，並參與《[Channel
\[V](../Page/Channel_V.md "wikilink")\]》等節目錄製\[114\]。6月25日，在[首爾的慈善音樂會](../Page/首爾.md "wikilink")「」登台，同場的還有[S.E.S.](../Page/S.E.S._\(組合\).md "wikilink")、[李玟](../Page/李玟.md "wikilink")、[劉德華](../Page/劉德華.md "wikilink")、[瑪麗亞·凱莉](../Page/瑪麗亞·凱莉.md "wikilink")、[史萊許](../Page/史萊許.md "wikilink")、[天蠍樂團等](../Page/蠍子樂隊.md "wikilink")18組藝人\[115\]。彩排時，主辦單位預料現場觀眾有許多是來看H.O.T.的，擔心他們一表演完就會開始流失人潮。為了將觀眾留到最後，因此讓[麥可·傑克森擔任開場](../Page/麥可·傑克森.md "wikilink")、壓軸演出改為H.O.T.。

8月13日，[韓國放送公社在](../Page/韓國放送公社.md "wikilink")「誰是照亮韓國的名人」意見調查（1051份樣本數）中，H.O.T.以35.2%的得票率奪下第一名\[116\]。因為獲得第16屆[MTV音樂錄影帶大獎](../Page/MTV音樂錄影帶大獎.md "wikilink")「國際觀眾選擇獎」，H.O.T.於9月9日前往美國紐約[大都會歌劇院出席頒獎典禮](../Page/大都會歌劇院.md "wikilink")\[117\]，成員在有三億人收看的節目上致詞\[118\]。9月15日，推出第四張專輯《[孩子！](../Page/孩子！.md "wikilink")》\[119\]，其中的主打歌曲〈孩子！〉靈感來自[韓國海洋樂園夏令營大火事件](../Page/韓國海洋樂園夏令營大火事件.md "wikilink")，紀念在違章建築內被大火燒死的19位孩童，歌詞反問這個世界的大人到底為保護孩子做過些什麼\[120\]\[121\]。該專輯銷量超過130萬張\[122\]，《[朝鮮日報](../Page/朝鮮日報.md "wikilink")》將H.O.T.與男歌手[曹誠模並稱為](../Page/曹誠模.md "wikilink")「席捲唱片市場的超級颱風」\[123\]。9月18日，成為第一個單獨在[首爾奧林匹克主競技場開唱的韓國音樂藝人](../Page/首爾奧林匹克主競技場.md "wikilink")\[124\]，這個巨大的場地連一些歐美超級巨星都無法讓觀眾填滿座位\[125\]。公演當天聚集約100,000名觀眾，打破韓國歷史紀錄\[126\]。演出前，輿論擔心人數太多會造成危險，不過歌迷們展現了高度秩序\[127\]。而現場歌迷形成的「白色海洋」也極為壯觀，將H.O.T.足以隻手遮天的火爆人氣，具體呈現在韓國國民的眼前，此時他們不過才出道三年而已。

這場演唱會因文熙俊跌落舞台受傷而著名，他的腰部和大腿肌肉受了撕裂傷，緊急在後台處理後負傷上陣，忍痛唱完了壓軸曲〈孩子！〉，大約200名歌迷跟著暈倒，「H.O.T.症候群」這個詞再度成為新聞話題\[128\]。隔日，有一名悲觀的女歌迷自殺死亡，在遺書中提到了文熙俊\[129\]，雖然警方無法釐清死者的自殺動機是文熙俊受傷、家庭因素還是人際關係的挫折，但這起事件大大震驚了韓國社會，擔憂青少年文化已經走火入魔的話題也開始出現\[130\]。醫生針對文熙俊的傷勢給出吃藥和手術兩種治癒方案，由於手術的話有癱瘓風險、可能終身無法跳舞，所以文熙俊選擇有副作用的藥物治療，加上後來感染了[C型肝炎](../Page/C型肝炎.md "wikilink")，導致他的身材逐年發胖\[131\]。11月，開始和[文化廣播公司合作](../Page/文化廣播公司.md "wikilink")，在週末黃金時段播出由五位成員親自主持的綜藝節目《Login
H.O.T》，這是韓國首次出現以明星作為名稱、並且由明星親自主持的電視節目\[132\]。12月，獲得[大韓民國文化體育觀光部部長頒發](../Page/大韓民國文化體育觀光部.md "wikilink")「著名藝術家大獎」\[133\]。

### 開創韓流・轉型創作歌手（2000年）

2000年2月1日，在中國[北京工人體育館舉行演唱會](../Page/北京工人體育館.md "wikilink")，是第一個踏上中國單獨開演唱會的韓國藝人。場館內共13,000個席位全部坐滿，特別是現場觀眾80\~90%都是不懂韓語的中國人\[134\]，從開場到結束都保持著非常熱烈的反應。2月2日，成員們在[首都機場與](../Page/北京首都國際機場.md "wikilink")[凱賓斯基飯店等處也被大批熱情歌迷包圍](../Page/凱賓斯基酒店.md "wikilink")，場面失控到必需出動[公安](../Page/中华人民共和国人民警察#公安机关人民警察.md "wikilink")\[135\]。中國媒體開始大量使用「[韓流](../Page/韓流.md "wikilink")」這個詞\[136\]，並以「H.O.T.燃燒工體」、「H.O.T.令北京升溫」為新聞標體\[137\]，[中央電視台還播放了演出實況特輯](../Page/中央電視台.md "wikilink")\[138\]。他們的名氣不只傳到了海外，成為中國青少年中非常受歡迎的對象，也成功帶動SM娛樂等韓國藝人經紀公司的營運，促進其他韓國藝人在中國的演藝版圖\[139\]，兩年之內便有三十個韓國歌手成功在中國發行專輯\[140\]。如同三年前的韓國，中國青少年也開始搶購H.O.T.風格的服飾\[141\]，韓國生產的服裝也因此熱銷\[142\]\[143\]。而在台灣，「韓流」也透過H.O.T.超乎想像的人氣達到了高峰\[144\]，《[孩子！](../Page/孩子！.md "wikilink")》的銷售量是東洋音樂排行榜的第一名，連帶使[韓國電視劇](../Page/韓國電視劇.md "wikilink")、[韓國料理也滲透進台灣人的生活](../Page/韓國料理.md "wikilink")，大學中的[韓語學科也迅速成長](../Page/韓語.md "wikilink")\[145\]。[西門町的韓國商品專賣店](../Page/西門町.md "wikilink")「韓流瘋」老闆向《[韓民族日報](../Page/韓民族日報.md "wikilink")》記者透露：「我們店裡的生意，70%都是H.O.T.」\[146\]。許多中港台的歌手也相繼翻唱了H.O.T.的作品，成為熱門歌曲，例如[莫文蔚](../Page/莫文蔚.md "wikilink")、[黎明](../Page/黎明.md "wikilink")、[陳冠希](../Page/陳冠希.md "wikilink")、[林志穎](../Page/林志穎.md "wikilink")、[王傑等](../Page/王傑_\(歌手\).md "wikilink")\[147\]。

3月7日，由於[韓國選舉即將來臨](../Page/韓國選舉.md "wikilink")，有二十幾組候選人要求H.O.T.宣布「政治中立」，避免他們巨大的明星光環影響選戰\[148\]。3月22日，在[首爾](../Page/首爾.md "wikilink")[新羅酒店任命H](../Page/新羅酒店.md "wikilink").O.T.擔任「禁毒宣傳形象大使」，拍攝公益廣告\[149\]，希望借助他們的影響力打擊毒品\[150\]。7月15日，為協助[日](../Page/日本.md "wikilink")[韓聯合舉辦的](../Page/韓國.md "wikilink")[2002年國際足總世界盃宣傳](../Page/2002年國際足總世界盃.md "wikilink")，H.O.T.主演的[3D電影](../Page/3D電影.md "wikilink")《和平時代》（Age
Of
Peace）上映\[151\]，同時也發行《[和平時代：電影原聲帶](../Page/和平時代：電影原聲帶.md "wikilink")》，由文熙俊和安七炫擔任詞曲創作及製作人\[152\]。10月1日，成員宣布：「我們希望自己成長為『男子音樂團體』，而不只是『男孩團體』」，表明H.O.T.的轉型計畫\[153\]。10月2日，推出第五張專輯《[大愛](../Page/局外人的孤堡.md "wikilink")》，詞曲全部由成員創作，並與[李秀滿擔任聯合](../Page/李秀滿.md "wikilink")[音樂製作人](../Page/音樂製作人.md "wikilink")，五人已從少年偶像成長為創作歌手\[154\]\[155\]，獲得新聞界讚譽，稱其為「真正的音樂家」\[156\]。11月9日，新專輯的同名主打歌〈局外人的孤堡〉達成三大電視台大滿貫，這首歌時長超過五分鐘，在當時流行音樂界中較為罕見。它以H.O.T.色彩融合了文熙俊獨特的搖滾音色，主體意識也很清楚——「殘疾人和我們沒有什麼不同」\[157\]。第五張專輯推出後，由於成員們的合約時間已經剩下不到一年，媒體與歌謠界開始猜測成員們的動向，但是對於未來的計畫，官方都沒有表態。以致於從2000年年底開始，便出現H.O.T.可能會解散的傳聞和各種謠言臆測，甚至連證券分析師們也相繼發表了解散影響的股市報告書\[158\]。

11月20日，新聞報導安七炫在首爾[狎鷗亭洞](../Page/狎鷗亭洞.md "wikilink")[酒後駕車](../Page/酒後駕駛.md "wikilink")（酒測值0.102％）並撞到一輛計程車，然後棄車逃跑了500米左右，被計程車司機韓承龍制服。警方逮捕安七炫進行不拘留立案後，吊銷其駕照。安七炫本人承認喝了四杯[燒酒](../Page/燒酒.md "wikilink")，但否認肇事逃逸\[159\]。SM娛樂取消了H.O.T.所有行程，停止公開活動，以此來表達成員們的自我反省之意\[160\]。一名與安七炫共事的相關人員表示：「安七炫到任何地方都是由公司安排的司機為他開車，不可能酒後駕駛」\[161\]。大批歌迷也針對此事表示強烈抗議、要求調查真相，抗議電話不斷涌進負責此次事件的[首爾地方警察廳](../Page/首爾地方警察廳.md "wikilink")，讓警員們忙得不可開交，警局周邊和其網站也被陳情歌迷癱瘓。社會輿論則斥責這些歌迷「盲目」、「不尊重法律」\[162\]。根據《[韓民族日報](../Page/韓民族日報.md "wikilink")》記者朴善熙的調查，媒體誇大不實的報導中，扭曲了很多真相。警方的結論並非肇事逃逸，當發生碰撞事故時，安七炫就跟對方達成了協議，因爲是第一次肇事，自己去警察局接受了6個小時的調查。計程車也不是被猛力碰撞，只有[後保險桿刮傷](../Page/保險槓.md "wikilink")\[163\]。

### 強制解散・歌迷示威抗議・jtL出道風波（2001 - 2002年）

2001年初，預定1月18至21日在[首爾奧林匹克體操競技場舉行演唱會](../Page/首爾奧林匹克體操競技場.md "wikilink")，票房銷售的速度和金額又打破他們自己的紀錄。H.O.T.出道後便一直佔領「頂級舞蹈團體」和「頂級人氣歌手」的演藝寶座，在回韓復出的「文化大總統」[徐太志和](../Page/徐太志.md "wikilink")「情歌皇太子」[曹誠模夾擊下](../Page/曹誠模.md "wikilink")，外界認為可能會危及他們的地位。然而本次演唱會刷新的票房紀錄，H.O.T.證明自己仍擁有火爆的人氣\[164\]\[165\]。1月15日時，SM娛樂宣布因李在元拍廣告受傷、需要休養而延期至2月23至27日\[166\]。2月16日，又因場地的部分天花板倒塌再次延期\[167\]，屢次的往後延期，加上SM娛樂臨時宣布將場地更換至[首爾奧林匹克主競技場](../Page/首爾奧林匹克主競技場.md "wikilink")、開放退票、將四天的演唱會壓縮為一天，諸多混亂情形使許多歌迷感到不安與恐慌\[168\]。2月22日，媒體報導H.O.T.將會解散和成員每張唱片收入只有微薄的20韓元\[169\]，導致歌迷不斷致電經紀公司，以致業務麻痺，股價也受到一定影響。SM娛樂於2月23日召開記者會來澄清解散傳聞\[170\]。2月27日，在首爾奧林匹克主競技場舉行演唱會，現場聚集了80,000名觀眾\[171\]。但是包括五位成員和所有歌迷，都不知道這是H.O.T.最後一次的演唱會\[172\]，以致隊長文熙俊還在現場和歌迷約定不會解散——「我們H.O.T.是絕對不會分開的」、「只要各位還有一個人留著，我們就會永遠存在」。由於支援安全管理、交通堵塞、地鐵加開（約300車次的公車、453名警察、750名保全人員、150名消防員、5輛救護車緊急投入）等原因\[173\]，媒體估計當天H.O.T.演唱會付出的社會成本大約2.66億韓元、則估計是2.1億韓元\[174\]。

由於SM娛樂的股價在六天內已經蒸發了20%、影響股票市場穩定，證券市場交易所[科斯達克公開要求SM娛樂](../Page/科斯達克.md "wikilink")「查明與H.O.T.成員的簽約事實」\[175\]。3月4日，張佑赫與安勝浩的合約在同一天期滿，SM娛樂表示將會和五人續約，但遲遲沒有正式簽約，僅表示「協商中」。4月1日，李在元的合約期滿\[176\]。五人曾私下相約集體跳槽，但是最終因外部因素沒能實現。5月13日，與SM娛樂已無合約的張佑赫、安勝浩、李在元於召開記者會，宣布離開SM娛樂、改與公司簽約，並透露由於版稅與合約不平等、以及收到SM娛樂單方面的不續約通知才選擇跳槽\[177\]\[178\]\[179\]。三人雖然在記者會上多次強調「離開SM娛樂」，另一邊的SM娛樂也沒有發布正式解散聲明，不過各大媒體皆以「三位成員退出H.O.T.」、「H.O.T.解體」、「H.O.T.分裂」、「H.O.T.閃電解散」等標題來報導\[180\]\[181\]。5月14日，大約三千位歌迷聚集在[首爾](../Page/首爾.md "wikilink")[狎鷗亭洞的SM娛樂辦公室前靜坐抗議](../Page/狎鷗亭洞.md "wikilink")\[182\]\[183\]。由於公司不出面回應，最後演變成示威活動，歌迷以對公司投擲石塊和雞蛋、絕食、血書、威脅自殺、噴漆和砸車等激烈方式抗議，是當時最嚴重的社會事件\[184\]，即使出動了大批警力維持秩序，動亂仍一直持續到6月\[185\]\[186\]。記者會後第一個股票交易日，SM娛樂的股價也一落千丈\[187\]。6月6日，以安勝浩生日派對為名義，一萬兩千位歌迷湧入[獎忠體育館](../Page/獎忠體育館.md "wikilink")，雖然部署了警察中隊和五輛救護車，但受到解散風波影響的歌迷情緒激動，場面騷亂，有數十人虛脫和呼吸困難\[188\]。6月27日，文熙俊與安七炫在首爾[新羅酒店召開記者會](../Page/新羅酒店.md "wikilink")，宣布續留SM娛樂、展開個人活動並擔任該公司的作曲家和音樂監製，這也代表H.O.T.數年之內都不可能重組\[189\]。

繼續留在SM娛樂的文熙俊與安七炫，一度被部分聽信謠言的偏激歌迷視為戰犯，兩人不但遭受謾罵，轎車也都被破壞。7月10日，安勝浩透露H.O.T.是被公司單方面強制解散的，SM娛樂其實早在2001年1月底便對成員發出解散通知\[190\]。由於移籍到另外一家公司重組H.O.T.的希望已經破滅，12月19日，張佑赫、安勝浩、李在元組成[jtL](../Page/JTL.md "wikilink")，12月20日發行首張專輯《龍爭虎鬥》，第一週銷量已經有48萬張，此時卻消失於大眾眼前，他們的音樂錄影帶、音樂放送和節目錄製等宣傳活動全部都沒有曝光或接連取消\[191\]，連頒獎典禮都沒有出席，受歡迎的歌曲也在排行榜上出現明顯疑點\[192\]。傳聞直指媒體對jtL的封殺行動是SM娛樂聯合電視台所為，不過SM娛樂和電視台都予以全盤否認\[193\]\[194\]。雖然大量歌迷聯署請求文化部門出面整頓，但因為缺乏有力證據而暫時作罷，歌迷最後自發性的在街頭為jtL宣傳。文熙俊曾自行向電視台溝通，希望能讓jtL曝光宣傳，後來他的個人專輯製作便宣告中斷。安七炫在個人專輯發布會上，曾手持jtL的專輯和海報替他們宣傳，隨後演藝活動也一度暫停\[195\]。2002年2月17日，jtL挑戰《[萬人召集演唱會](../Page/MBC_游擊演唱會.md "wikilink")》，成為首次亮相的機會，最終成功號召了12,133人。在[原州市演出現場的三人泣不成聲透露](../Page/原州市.md "wikilink")：「有些人對我說過，你現在已經不是H.O.T.了」、「你們只剩三個人能做什麼？」\[196\]。兩年之後，jtL解散，五位成員身處不同的經紀公司、各自朝不同的方向發展\[197\]，SM娛樂也禁止五人同台\[198\]\[199\]，H.O.T.慢慢被普羅大眾遺忘在歷史中\[200\]。

### 成員從軍・重組傳聞不斷（2003 - 2017年）

關於重組的話題，多年來一直不絕於耳\[201\]，而且歌迷的呼聲極高\[202\]。由於五人分別隸屬於不同的經紀公司，即使成員們希望重組，但其中涉及太多複雜關係（合約、發片、演出、宣傳、分成、拆帳等問題），特別是H.O.T.的版權歸屬於SM娛樂，使重組一事變得非常艱難\[203\]。2003年1月，有投資者表示，如果H.O.T.的五位成員能夠重組，願意支付60億韓元的轉讓金，這個金額將會打破歷史紀錄（[曹誠模的](../Page/曹誠模.md "wikilink")43億合約轉讓金），引起歌謠界的關注。但SM娛樂和藝傳媒體都保持沉默\[204\]。同年8月，又有一間移動通信服務公司表示，如果能讓H.O.T.暫時團聚、發行一張新專輯，並在中國十大城市舉辦公演，就願意支付100億韓元的轉讓金，但SM娛樂仍然公開回絕了這項提議\[205\]。2004年3月17日晚間，H.O.T.解散近三年後，五位成員在[SBS節目](../Page/SBS_\(韓國\).md "wikilink")《》中短暫重聚，留下紀念手印\[206\]\[207\]。當天從上午6點開始，位於首爾的SBS公開大廳外，就聚集了超過兩千位H.O.T.的歌迷，SBS爲了應對事故，提早向[江西警察局申請了支援警力](../Page/江西區_\(首爾\).md "wikilink")。由於演播廳內只能容納三百人，導致現場亂成一團。到了晚間8點，由於還有一些曹誠模的歌迷也想進去錄影，兩派歌迷在推擠對方的過程中發生了肢體衝突，有些人摔倒在地、癱坐痛哭，最後沒能進入會場的歌迷們就地舉行了燭光活動\[208\]。2005年6月18日，五位成員都參加了公益活動「獨島之愛演唱會」（All
For One
Asia），成為再度公開聚首的難得機會，引起外界關注，卻因SM娛樂從中作梗，無法同台演唱，只能分別以獨唱方式出場\[209\]\[210\]。

在韓國，H.O.T.每年都在「希望透過重組再看到的偶像團體」投票中居首位\[211\]。2007年11月20日，文熙俊從首爾[龍山](../Page/龍山區_\(首爾\).md "wikilink")退伍\[212\]。2009年12月18日，張佑赫從首爾[江南區公務員年金管理公團退伍](../Page/江南區_\(首爾\).md "wikilink")\[213\]。2010年9月14日，安勝浩從首爾龍山國防宣傳院退伍\[214\]。2010年2月19日，安七炫從首爾[京畿道](../Page/京畿道.md "wikilink")[韓國陸軍第](../Page/大韓民國陸軍.md "wikilink")8師團偵查大隊退伍\[215\]。四位成員陸續服完兵役後，年紀最小的李在元也於2011年3月7日退伍了，當天文熙俊、張佑赫、安勝浩、安七炫均抵達[京畿道](../Page/京畿道.md "wikilink")[東豆川市](../Page/東豆川市.md "wikilink")28師團本部隊軍營外祝賀，五人相隔七年於公開場合再聚，還一同喊出招牌口號：「大家好！我們是H.O.T.！請培育我們！」\[216\]，有大約五百位歌迷齊聚軍營外迎接\[217\]。同年年底，文熙俊在自己主持的節目中提到H.O.T.重組的可能性：「在元退伍時重組的話題被提起。此後，對H.O.T.重組的時間和方法也幾乎達成了協議，但因具體條件等還沒談妥，一直在延期。現在也在繼續討論這個問題。雖然成員們都有重組的意向，但因所屬經紀公司各不相同，所提出的條件也都不同，不願互相協調。雖然存在分歧，但成員們現在達成的協議是，先聚在一起，聽從打造我們這個組合的SM娛樂的李秀滿老師的指導去做」\[218\]。2014年起，媒體報導H.O.T.重組的新聞越來越頻繁\[219\]，特別是到了成軍二十周年紀念之際，五位成員與李秀滿餐敘\[220\]，重組話題甚囂塵上，媒體不斷報導相關人士透露的消息\[221\]\[222\]，但最後都是無疾而終\[223\]\[224\]。

### 合體演出（2018年 - 至今）

#### 《無限挑戰－六六歌3》

[20180215_Infinite_Challenge_Saturday,_Saturday's,_I_Am_A_Singer_3_HOT.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:20180215_Infinite_Challenge_Saturday,_Saturday's,_I_Am_A_Singer_3_HOT.jpg "fig:20180215_Infinite_Challenge_Saturday,_Saturday's,_I_Am_A_Singer_3_HOT.jpg")外，H.O.T.在此舉行的《[無限挑戰](../Page/無限挑戰.md "wikilink")》特輯舞台中正式合體演出，距離他們上一次公開表演已經相隔了十七年。\]\]
2014年11月起，韓國[文化廣播公司製作及播出的](../Page/文化廣播公司.md "wikilink")[真人秀綜藝節目](../Page/真人秀.md "wikilink")《[無限挑戰](../Page/無限挑戰.md "wikilink")》決定進行特別企劃戰——《》，目的是希望解散多年的經典團體能再次站上舞台、讓歌手和觀眾搭乘時光機重返90年代的美好時光。節目組首先便試圖搓合H.O.T.重聚，與成員見面商討，但因仍有狀況，特別是李在元當時正在治療[甲狀腺癌而無法實現](../Page/甲狀腺癌.md "wikilink")\[225\]\[226\]。在《星期六星期六是歌手》播出並獲得非常熱烈的反應後\[227\]，2015年10月節目組也曾與成員們討論是否能演出《星期六星期六是歌手》第二季\[228\]，更為了2016年的《星期六星期六是歌手》第三季進行多次討論。不過因為有太多難解的狀況，導致無法成功讓H.O.T.站上舞台。2018年1月，《無限挑戰》節目組鍥而不舍再度積極約訪五人，反覆溝通協商，成功讓H.O.T.五位成員齊聚、為重返舞台展開準備工作\[229\]。確定合體演出的消息在1月29日公布後，成為非常熱門的討論話題，也登上韓國實時熱搜榜\[230\]。許多一線的韓國偶像明星也透過社交網站，對H.O.T.的團聚消息表達興奮之情：「我們的偶像要回來了！」\[231\]。

自2001年解散後就沒有同台表演過的H.O.T.終於可以合體現身，出演《無限挑戰》的企劃特輯《[星期六星期六是歌手第三季 －
H.O.T.](../Page/星期六星期六是歌手第三季_－_H.O.T..md "wikilink")》\[232\]。原定於2月15日在京畿道MBC夢想中心（容納800人）舉辦特輯舞台\[233\]，因在開放申請資格的第一天內就超過10萬人，總申請人數達17萬\[234\]，遠高於2014年《星期六星期六是歌手》第一季的申請紀錄（一星期累積7萬多人），《無限挑戰》的官方網站也被擠到當機，節目組最終更換了錄製地點，選用三倍規模的[奧林匹克公園奧運大廳](../Page/奧林匹克公園_\(首爾\).md "wikilink")（容納2,400人）\[235\]。因場外聚集太多沒抽到入場資格的歌迷，節目組特別在視野不良區開放100個座位，最後有2,500人能夠在現場親眼目睹合體表演\[236\]。睽違十七年，解散6,189天後，五人首次合體演出，就連造型也盡力扮成少年時期的模樣\[237\]。

雖然五人終於得以合體，但由於簽訂團體經紀合約的可能性不明朗，H.O.T.抱著「也許是最後一次同台機會」的想法重新演唱當年一首首經典歌曲\[238\]。成員們在最後一首歌〈你和我〉時都流下了眼淚\[239\]，感傷氣氛讓觀眾淚水決堤\[240\]。而此次合體的最大功臣——《無限挑戰》節目也順勢創下驚人的收視率紀錄\[241\]，最高達到19.3%\[242\]，擊敗同時段所有節目\[243\]。在節目播出後，H.O.T.的經典歌曲也重返音源榜，〈希望〉登上「音源榜」第38名、「音源榜」第56名、「[NAVER
Music音源榜](../Page/NAVER.md "wikilink")」第94名，〈幸福〉擠進「Soribada音源榜」第94名\[244\]\[245\]，其他如〈糖果〉、〈孩子！〉、〈我們就是未來〉、〈戰士的後裔〉、〈歡喜〉、〈你和我〉及〈海誓山盟〉等歌曲也都逆襲進入前100名\[246\]\[247\]。H.O.T.的合體演出引起熱烈迴響，被媒體形容為「王者歸來」\[248\]\[249\]，在一份韓國最新的票選中也被選作「傳奇男子偶像團體」第四名\[250\]。由於H.O.T.的商標權、肖像權、音樂版權等都屬於SM娛樂所有\[251\]，許多人都在關注五名成員是否能克服難關，讓SM娛樂和各自的經紀公司達成共識，使H.O.T.正式復出\[252\]。

#### 售票公演

2018年10月13及14日，五名成員正式在[首爾奧林匹克主競技場舉辦萬人售票演唱會](../Page/首爾奧林匹克主競技場.md "wikilink")\[253\]。但由於商標權屬於SM娛樂前任理事金京旭所有，與主辦單位沒有達成授權協議，因此以「High-five
Of Teenagers」為名義合體\[254\]；兩天內的演出坐滿10萬席\[255\]。

## 音樂類型

90年代末期韓國音樂環境運作模式較特別，歌手都有壁壘分明的宣傳活動期（主打歌／後續曲）和休息期，反覆循環。H.O.T.的主打歌都是著重社會批評歌詞和激烈舞步的歌曲，後續曲則是陽光、可愛或溫柔的歌曲，他們五年來一直重複此設置\[256\]，意味著後續曲通常比主打歌更受大眾歡迎，H.O.T.的代表性歌曲〈糖果〉、〈幸福〉、〈希望〉都是風格活潑的後續曲，這種能呈現[二元個性的方式後來成為SM娛樂公司典型的操作概念](../Page/二元.md "wikilink")。但是在資深歌迷中，如〈孩子！〉、〈局外人的孤堡〉這類格局宏大的歌曲反而評價較高。而成員喜歡的音樂類型也不盡相同，文熙俊偏好[硬式搖滾和](../Page/硬式搖滾.md "wikilink")[重金屬音樂](../Page/重金屬音樂.md "wikilink")，安七炫喜歡[爵士樂](../Page/爵士樂.md "wikilink")、[搖滾樂和](../Page/搖滾樂.md "wikilink")[抒情歌曲](../Page/敘事曲.md "wikilink")\[257\]，安勝浩、張佑赫、李在元則都傾向[舞曲](../Page/舞曲.md "wikilink")、[節奏藍調和](../Page/節奏藍調.md "wikilink")[嘻哈音樂](../Page/嘻哈音樂.md "wikilink")，形成H.O.T.多元化的[音樂類型](../Page/音樂類型.md "wikilink")\[258\]\[259\]。《[韓國日報](../Page/韓國日報.md "wikilink")》表示：「事實上，H.O.T.的音樂具有大量社會議題，使他們聽起來不像一個偶像團體」\[260\]。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>音樂類型</p></th>
<th><p>歌曲</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>[261][262]</p></td>
<td><p>〈戰士的後裔〉・〈狼與羊〉・〈韓國的驕傲〉</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/另類搖滾.md" title="wikilink">另類搖滾</a>／<a href="../Page/跨界音樂.md" title="wikilink">跨界音樂</a>[263][264][265][266]</p></td>
<td><p>〈遵從！〉・〈孩子！〉・〈天生殺手〉・〈局外人的孤堡〉・〈和平年代〉・〈鬪志〉</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/前衛搖滾.md" title="wikilink">前衛搖滾</a>／<a href="../Page/交響金屬.md" title="wikilink">交響金屬</a>[267][268]</p></td>
<td><p>〈孩子！〉</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/節奏藍調.md" title="wikilink">節奏藍調</a>[269][270][271]</p></td>
<td><p>〈你喜歡我的方式〉・〈你走後〉・〈自由去飛〉・〈海誓山盟〉・〈悲劇〉</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/敘事曲.md" title="wikilink">抒情歌曲</a>[272]</p></td>
<td><p>〈永恆不變〉・〈合為一體的美好〉・〈你和我〉・〈祝福〉・〈給妳〉・〈夢中祈禱〉</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/嘻哈音樂.md" title="wikilink">嘻哈音樂</a>[273][274][275]</p></td>
<td><p>〈噗哈哈〉・〈你有槍嗎？〉・〈孤注一擲〉・〈男孩們，活出傳奇〉・〈自卑情節的終結〉・〈被遺棄的小孩〉・〈遺書〉・〈8月15日〉・〈失根的我〉・〈我的母親〉・〈獨自一人〉</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鐵克諾音樂.md" title="wikilink">鐵克諾音樂</a>[276]</p></td>
<td><p>〈制式愛情〉・〈靈魂〉・〈鬥魂〉</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/放克.md" title="wikilink">放克</a>[277]</p></td>
<td><p>〈希望〉・〈幸福〉・〈一家之主〉・〈就這麼辦〉</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>[278]</p></td>
<td><p>〈糖果〉</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/歐陸節拍.md" title="wikilink">歐陸節拍</a></p></td>
<td><p>〈我們就是未來〉</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/神遊舞曲.md" title="wikilink">神遊舞曲</a>／<a href="../Page/流行音樂.md" title="wikilink">流行音樂</a>[279][280]</p></td>
<td><p>〈聖誕婚禮〉</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/阿拉伯音樂.md" title="wikilink">阿拉伯音樂</a></p></td>
<td><p>〈遺書〉</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鼓打貝斯.md" title="wikilink">鼓打貝斯</a></p></td>
<td><p>〈歡喜〉</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

※歌曲名稱的原文請參照[各專輯條目](../Page/#錄音室專輯.md "wikilink")。

## 影響力、地位和漣漪效應

### 偶像公式

1992年至1996年活躍的[徐太志和孩子們被視為偶像先驅](../Page/徐太志和孩子們.md "wikilink")，銜接在後的H.O.T.則是完善偶像團體定義的組合，將偶像的影響力傳播到整個[東亞](../Page/東亞.md "wikilink")\[281\]。打破了只有一個成員能負責唱歌的舊規則，H.O.T.的五人都能勝任主唱、饒舌或舞蹈的位置，因此他們舞台表演的中心位（C位）是不斷輪替的，極富變化性。此外，團體中的每個成員都有凸顯的個性和音樂特質：有魅力的領導者（文熙俊）、視覺中心的美聲歌手（安七炫）、可愛形象的貴族男孩（安勝浩）、陽剛霸氣的舞蹈高手（張佑赫）、年輕天真的弟弟（李在元）\[282\]，這種各具強烈特色的理念可以捕捉到青少年族群的各種喜好，從而吸引更多受眾\[283\]。此外，今日的娛樂圈公式，例如成員鞠躬問候的口號\[284\]、練習培訓制度、宣傳操作手法、歌迷召集、周邊產品、代言模式、冠名商品、強調舞臺表演和音樂融合...等營銷理論\[285\]，都是由SM娛樂、H.O.T.與歌迷三方建立起來的。這些公式很容易被大量複製，各個藝人經紀公司群起效仿，充分落實這種發展路線\[286\]。偶像產業迅速崛起，使韓國成為名副其實的「偶像共和國」，現今許多偶像組合仍看得到H.O.T.的影子\[287\]。他們從出道至解散只歷經短短的四年八個月光陰，曾在一年內拿到全韓國七個最高榮譽大獎，改寫了韓國娛樂圈消費族群、發展史和產業版圖，在韓國歌壇留下不可磨滅的紀錄和影響力\[288\]。其出道後的第一場演唱會即打破韓國的多項記錄，包括最快售鑿、最多觀眾、出動最多維安人員等\[289\]。

在人數上，韓國的音樂團體通常都是二至三人（如徐太志和孩子們、[酷龍](../Page/酷龍.md "wikilink")、[Turbo](../Page/Turbo_\(韓國男子團體\).md "wikilink")），以五人組成的H.O.T.打破了這種慣例，引起許多經紀公司複製，新的偶像團體如雨後春筍般不斷出現\[290\]。最快跟進、也是最常被拿來比較的，就是當時籌備中的[水晶男孩](../Page/水晶男孩.md "wikilink")，原本預計是雙人組合（只有[殷志源和](../Page/殷志源.md "wikilink")[姜成勳](../Page/姜成勳.md "wikilink")），但是因為H.O.T.獲得空前成功，水晶男孩所屬的經紀公司[DSP媒體決定改為六人團體與之抗衡](../Page/DSP媒體.md "wikilink")\[291\]，他們出道後也有幾套表演服裝類似H.O.T.的風格。後面出道的[S.E.S.](../Page/S.E.S._\(組合\).md "wikilink")、[FIN.K.L](../Page/FIN.K.L.md "wikilink")、[NRG](../Page/NRG_\(團體\).md "wikilink")、[g.o.d](../Page/g.o.d.md "wikilink")、[神話](../Page/神話_\(組合\).md "wikilink")、[太四子](../Page/太四子.md "wikilink")、[Baby
V.O.X等幾乎都是因為H](../Page/Baby_V.O.X.md "wikilink").O.T.的成功而打造，這些針對不同族群喜好的偶像團體也紛紛走紅\[292\]。H.O.T.的服裝、配飾和髮型在青少年當中已經成為流行典範，甚至主宰了時裝市場，不過舞蹈本身並沒有成為一種時尚，因為太激烈而使普通人無法模仿\[293\]。H.O.T.將韓國音樂的消費結構改變後，青少年越來越不只是購買產品，而是將H.O.T.視為夢想、希望和未來的生存價值，崇拜明星的存在來滿足個人生活，這使許多家長擔憂韓國的新世代已經疏離學校和現實社會\[294\]。記者曾在街頭隨機訪問27個高中生，要求他們回答五位H.O.T.成員的姓名和其父母的姓名，正如預期的，所有27個高中生完全答對，甚至還有15個人能答出成員們祖父母的姓名，表明青少年對他們的熟稔程度\[295\]。

### 社會和文化影響

1999年文熙俊在演唱會受傷後，隔天傳出女歌迷自殺死亡事件。雖然警方不認為有直接關係，但社會輿論紛紛將此案件與H.O.T.連結\[296\]。《》為此刊登了專題報導，指H.O.T.不僅給整個歌謠界帶來了衝擊，還給整個社會帶來了衝擊。韓國父母們非常不了解子女們為何對H.O.T.如此癡迷，對青少年文化也非常擔憂\[297\]。[聖公會大學報刊廣播系教授](../Page/聖公會大學.md "wikilink")／文化評論家表示，H.O.T.已經是代表韓國社會和主流音樂的明星。雖然在任何時代都可以看到對明星的崇拜現象，但H.O.T.的巨星特質比以往任何一個明星都顯得更加壟斷。在超級明星[趙容弼風靡的](../Page/趙容弼.md "wikilink")80年代，大衆音樂文化中存在著好幾個流派，各自都有不同類型的明星共存。但是90年代末的韓國音樂市場中，已經有九成是由十多歲的年輕族群佔據，整個歌壇只有一種音樂、一種明星。這些年輕族群隨著時間只會顯得更加狂熱和非理性，而且與年長的一代切斷交流\[298\]。[韓國國會議員](../Page/韓國國會.md "wikilink")便提出「H.O.T.對策」，以限制青少年歌手出演節目、限制歌迷會年齡門檻等手法來阻止這一現象\[299\]。2000年底，SM娛樂股價原本約為14,000韓元，在出現H.O.T.解散傳聞後便開始一路下滑。2001年H.O.T.解散之時，SM娛樂辦公室遭歌迷們攻擊，隔天該公司的股價立即在[科斯達克跌至約](../Page/科斯達克.md "wikilink")6,000韓元，相比之下已經跌了57.15%。相反，三名成員離開SM娛樂後轉簽的股價上漲了6.33%\[300\]。這讓韓國人切實感受到青少年「大衆文化」的威力。過去被冷淡無視的青少年文化，已經默默佔據一席之地，甚至能夠掀動[股票市場](../Page/股票市場.md "wikilink")，這項事實讓成年人一改「糾正與管理」的不對等態度，開始正視他們的「文化內涵」\[301\]。

韓國媒體表示：「H.O.T.正如他們的全稱（青少年的勝利）所說，是象徵一代人想要得到的希望、以及一種面貌和追求，在被[亞洲金融危機所困擾的](../Page/亞洲金融危機.md "wikilink")90年代末期，H.O.T.意味著自由與個性，這正是當時韓國社會所缺少的東西」\[302\]。他們不但引領新世代文化、幾乎統治了韓國音樂圈，而且在國家形象的建立上，H.O.T.做出的貢獻甚至更勝政治人物，讓鄰國（特別是中國）留下了良好印象\[303\]。因社會影響力巨大，H.O.T.曾被任命為「中韓文化交流宣傳大使」、「韓國觀光推廣大使」和「禁毒宣傳形象大使」\[304\]\[305\]，也被記載於韓國中學的教科書裡\[306\]。《[朝鮮日報](../Page/朝鮮日報.md "wikilink")》曾嚴肅表示——「H.O.T.有巨大的社會影響力，不僅僅是『藝人』。不論他們是誰，他們影響著超過一百萬名青少年，這是『無庸置疑』的」\[307\]。當時在韓國盛行這樣一句話：「不懂H.O.T.，就沒資格談青少年文化」，他們關注社會議題，為青少年和弱勢族群打抱不平\[308\]，也進行到醫院探視病童、參與慈善演唱會等許多公益活動\[309\]。曾被[大韓民國總統](../Page/大韓民國總統.md "wikilink")[金大中接見了三次](../Page/金大中.md "wikilink")\[310\]，還親自與H.O.T.拍攝韓國旅遊廣告\[311\]。由於學生們經常為了提早排隊而翹課，情況越演越烈，[大韓民國教育部曾多次在H](../Page/大韓民國教育部.md "wikilink").O.T.的專輯發行日、門票開賣日、出席電視台錄影和演唱會當天對全國學校發佈「禁止早退令」，試圖防止學生為了搶購專輯、搶票或參加公演而翹課。為了疏散演唱會結束後的大量人潮，南韓地鐵也會配合延長營運到凌晨兩點\[312\]\[313\]。

H.O.T.的歌曲主題也時時關注青少年、家庭以及社會問題，例如第一張專輯〈戰士的後裔〉抗議校園暴力，第二張專輯〈我們就是未來〉呼籲教師停止體罰學生，第三張專輯〈遵從！〉痛斥社會體制抹煞青少年的個人特質，第四張專輯〈孩子！〉以[韓國海洋樂園夏令營大火事件為背景](../Page/韓國海洋樂園夏令營大火事件.md "wikilink")，紀念因大人疏忽而在火災中喪生的19個孩童，呼籲社會關注兒童權益，第五張專輯〈局外人的孤堡〉則試圖打破大眾對殘疾人士的偏見\[314\]。由於歌詞頻繁反映社會黑暗、挑戰禁忌和陳規、碰觸敏感的政治議題\[315\]，H.O.T.的每張專輯至少都有一部[音樂錄影帶會被電視台禁播](../Page/音樂錄影帶.md "wikilink")，或是現場演唱中有部分歌詞被消音\[316\]。即便如此，在唱片市場整體縮水之際，成員仍創作出《[復甦](../Page/復甦.md "wikilink")》、《[孩子！](../Page/孩子！.md "wikilink")》和《[大愛](../Page/局外人的孤堡.md "wikilink")》三張熱銷專輯，在韓國樂壇的頂端屹立不搖，音樂實力也受到外界肯定，證明自己是90年代後期（[徐太志和孩子們解散後](../Page/徐太志和孩子們.md "wikilink")）音樂產業中最具競爭力的團體，並連帶提升了電視娛樂產業的收視率\[317\]。韓國資深文娛記者金尚浩表示：「如果將韓國的現代歌謠史比喻成為國家，那麼歷史應該是這樣書寫的——早期徐太志和孩子們推翻了曾經的世界，H.O.T.則是以此作為始發點，在韓國文化界牢固的建立起偶像明星的王朝，H.O.T.正是這個時代的開山鼻祖」\[318\]。時至今日，H.O.T.已成為東亞90年代末期的時代象徵之一，特別是在韓國音樂界享有盛名\[319\]，後輩中有許多團體都會在公開場合翻唱他們的歌曲致敬，例如[東方神起](../Page/東方神起.md "wikilink")、[BIGBANG](../Page/BIGBANG.md "wikilink")、[SHINee](../Page/SHINee.md "wikilink")、[EXO](../Page/EXO.md "wikilink")、[Super
Junior](../Page/Super_Junior.md "wikilink")、[防彈少年團等](../Page/防彈少年團.md "wikilink")\[320\]。

## 才華

### 創意貢獻

在出道的前兩年，H.O.T.曾被批評為「經紀公司製作的傀儡」、「包裝精美的商品」\[321\]，部分嚴格的評論家認為他們只是歌曲消化能力和視覺創作能力表現出色，才會與同類歌手不同。依靠一兩位作曲家而不是自己寫歌，這一事實的確引起人們對H.O.T.是否能夠繼續保持高位的懷疑\[322\]。不過，在所有舞蹈編排和部分概念上，都是由成員貢獻創意的。從出道後，五人便開始學習作曲，以發展他們作為音樂家的能力。文熙俊因擅長跳舞，在出道前就以「[松坡區黃褲子](../Page/松坡區.md "wikilink")」在地方上聞名\[323\]，張佑赫則是在[SM娛樂全國青年舞蹈比賽中奪下冠軍](../Page/SM娛樂.md "wikilink")，所有H.O.T.歌曲的現場舞步都是他們倆人編排的\[324\]。通常情況下，提到H.O.T.舞蹈最著名的歌曲便是〈糖果〉，除了非常要求舞蹈功底，文熙俊坐在地板上跳的「賽車手舞」和張佑赫的「錘子舞」都成為了他們的商標。韓國舞者／演員表示，許多年輕人看到H.O.T.的舞步而萌生了舞者夢想\[325\]。媒體曾報導SM娛樂公司原先計畫出道曲是〈糖果〉，計畫以可愛形象宣傳該團體，最終因為成員強烈堅持以〈戰士的後裔〉作為出道曲而改變策略\[326\]。第一張專輯的活動結束後，H.O.T.的服裝和髮型設計、形象概念便一直由成員的意見決定\[327\]。

### 轉型

一開始在音樂創作上，還是高中生的五人裡面——並沒有能力強大且富經驗的創作者。在韓國音樂人前輩中，例如徐太志和孩子們、都是自己創作專輯。真正的音樂人可以自己規劃一個完整的專輯、填寫歌詞、作曲並進行整個錄音製作過程（包括彈奏樂器、[編曲](../Page/編曲.md "wikilink")、[混音](../Page/混音.md "wikilink")）。因此徐太志和孩子們在成功之餘，往往也被公認為專業的音樂人。而偶像團體是策略產品，不是音樂家，長久續存的唯一必要條件是擁有製作和掌控音樂色彩的創作能力\[328\]。H.O.T.在歷經兩張暢銷專輯、來到人氣巔峰後，成員認為與前輩相比，音樂都由別人製作、然後在經紀公司資源下舒服的唱歌表演，那麼即使取得巨大成功也不過是個偶像，這使得他們壓力巨大。因此從第三張專輯開始，成員和公司約定好，在新專輯中採用自己創作的歌曲。在第四張專輯中更進一步，編曲和製作也由成員們擔當，更加展現出音樂人的樣貌\[329\]。

不斷提升自我的安七炫，便以獨力創作的〈希望〉取得非常棒的成績（八次排行榜第一名），令外界刮目相看。而文熙俊創作的〈局外人的孤堡〉也成為代表作（九次排行榜第一名），他甚至譜寫了這首歌的[弦樂旋律](../Page/弦樂.md "wikilink")，而不是主流音樂界常見的[取樣或使用](../Page/取樣.md "wikilink")[聲音合成器](../Page/合成器.md "wikilink")\[330\]。在與[李秀滿擔任聯合](../Page/李秀滿.md "wikilink")[製作人](../Page/音樂製作人.md "wikilink")、並全部由自己創作完成第五張專輯之後，媒體已經稱呼他們是「真正的音樂家」、「以音樂家的身份追求嚴肅的音樂」\[331\]。在準備第六張專輯時，成員計畫要在音樂上完全職掌大權、不假他人之手，擔任獨立製作人，期望能得到外界「完全成長」和「超越偶像的音樂家」這樣更大的讚譽，音樂生涯也會有更長遠的壽命，但在建造這樣一座高塔之前，H.O.T.成員的夢想最終被公司解散而幻滅\[332\]。2001年分道揚鑣後，五個人各自成為創作型音樂人，推出許多個人作品。其中文熙俊轉型成搖滾歌手，只用自己寫的歌\[333\]；安七炫更成為SM娛樂的製作人和御用作曲家之一，媒體推估他已經為其他歌手創作了超過一百首歌曲\[334\]。

### 成員創作

以下列出五名成員在H.O.T.時期的創作曲目\[335\]：
**正規三輯《[復甦](../Page/復甦.md "wikilink")》** <small>

  - 曲目1 - 希望（빛）︰安七炫
  - 曲目3 - 鬥魂（투혼）︰文熙俊
  - 曲目4 - 海誓山盟（우리들의 맹세）︰安七炫（作詞）
  - 曲目6 - 失根的我（In I）︰文熙俊
  - 曲目8 - 制式愛情（Techno Love）︰安七炫
  - 曲目9 - 你有槍嗎？（You Got Gun?）︰李在元
  - 曲目10 - 男孩們，活出傳奇（소년이여\! 신화가 되어라）︰張佑赫
  - 曲目11 - 獨自一人（홀로서기）︰安勝浩
  - 曲目12 - 你走後（후에...）︰文熙俊
  - 曲目14 - 聖誕婚禮（Wedding X-mas）︰安七炫

</small>  **電影原聲帶《[和平時代：電影原聲帶](../Page/和平時代：電影原聲帶.md "wikilink")》**
<small>

  - 曲目1 - Age Of Peace (Instrumental)︰文熙俊
  - 曲目2 - Op.T (Operation Takeover)︰文熙俊
  - 曲目3 - OP.T\#1-死鬥︰文熙俊
  - 曲目4 - OP.T\#2-ZEUS︰文熙俊
  - 曲目5 - THE BEST︰安七炫
  - 曲目6 - TTTRACK\#1︰安七炫
  - 曲目7 - TTTRACK\#2 ︰安七炫

</small>
**正規四輯《[孩子！](../Page/孩子！.md "wikilink")》** <small>

  - 曲目1 - 鬪志（Get It Up\!）︰文熙俊
  - 曲目7 - 我的妳（나의 너）︰安七炫
  - 曲目8 - 8月15日（8.15）︰文熙俊
  - 曲目10 - 韓國的驕傲（Korean Pride）︰安勝浩
  - 曲目12 - 孤注一擲（Do Or Die）︰張佑赫
  - 曲目14 - 祝福（Celebrate）︰安七炫
  - 曲目16 - 靈魂（영혼）︰文熙俊
  - 曲目18 - 噗哈哈（PU HA HA）︰李在元
  - 曲目20 - 歡喜（환희）︰安七炫
  - 曲目22 - 重新開始（다시 시작해）︰李在元
  - 曲目24 - 謝謝，對不起（고마워, 미안해）︰安七炫

</small>  **正規五輯《[大愛](../Page/局外人的孤堡.md "wikilink")》**
<small>※全創作專輯</small> <small>

  - 曲目1 - 局外人的孤堡（Outside Castle）︰文熙俊
  - 曲目2 - 神秘（Delight）︰安七炫
  - 曲目3 - 就這麼辦（We Can Do It）︰安七炫
  - 曲目4 - 我的母親（My Mother）︰張佑赫、安七炫
  - 曲目5 - 夢中祈禱（Pray For You）︰安七炫
  - 曲目6 - 藍色的希望（Wish of a blue bird）︰文熙俊
  - 曲目7 - 時間會證明一切（Time Will Tell）︰李在元
  - 曲目8 - 最後一次的愛（One Last Love）︰安勝浩
  - 曲目9 - 現在就道別吧（Good-Bye 이젠）︰張佑赫、安七炫
  - 曲目10 - 給妳（For 妍歌）︰文熙俊
  - 曲目11 - 幻景（Illusion）︰安七炫
  - 曲目12 - 天生殺手（Natural Born Killer）︰安勝浩
  - 曲目13 - 被遺棄的小孩（버려진 아이들）︰李在元
  - 曲目14 - 永恆不變（늘 지금처럼）︰安七炫

</small>

## 歌迷

### 開啟應援文化

除了創造出與韓國歌謠界不同的音樂形式、以社會議題為主的歌詞外，H.O.T.也開創了「歌迷——偶像關係」的特殊文化\[336\]，最初是歌迷經常手持白色汽球捧場加油，逐漸形成不成文規定，最後將為白色確立為H.O.T.專屬的[應援色](../Page/應援色.md "wikilink")\[337\]，歌迷在各種應援場合（演唱會、頒獎典禮、電視台等各種藝人出席的地方）首先出現整齊劃一的白色雨衣與白色汽球，因此其歌迷也俗稱為「白飯」\[338\]。此後只要有H.O.T.出現的地方，就會看到白色\[339\]，在萬人聚集的演唱會現場更形成一片壯觀的「白色海洋」奇景，韓國應援色的傳統就此誕生\[340\]，往後出道的韓國團體都會由經紀公司公布一種顏色作為應援色\[341\]。現今日韓歌迷的應援方法，包括服裝、應援色、氣球、口號等文化都是從H.O.T.時代傳承至今，因此他們被稱為「元組男團」\[342\]。白飯也成為「韓國四大海洋奇蹟」之一\[343\]。官方歌迷會「Club
H.O.T.」統計最高人數是178,000名收費會員（非官方統計數字最高紀錄是250,000人），具有廣泛且高度的組織性\[344\]，是當時韓國規模最大的官方歌迷會\[345\]，而網路歌迷會更有多達2000萬個會員\[346\]。H.O.T.當時是擁有官方歌迷會的第一個組合，此後的韓國歌手也隨之效仿，這種趨勢一直延續到現在。他們的歌迷族群雖然集中在初中和高中女生，但也有為數不少的男性，特別是文熙俊和張佑赫受到許多男學生歡迎，在學校舞會和慶典等場合中，〈糖果〉、〈我們就是未來〉、〈遵從！〉、〈孩子！〉都是男生們常表演的歌曲\[347\]。

### 抗議活動

在韓國各個偶像歌迷群體之間，以團結、強悍、大嗓門聞名的也是白飯。1999年12月，《[KBS歌謠盛典](../Page/KBS歌謠盛典.md "wikilink")》以「染成金色的頭髮、過度華麗的打扮、不適合出現在電視螢幕上」為由，取消H.O.T.的年度歌手獲獎資格，但電視台卻允許染金髮的體育明星亮相，此舉引發白飯們的強烈不滿，以數百條抗議留言塞滿了網站，同時輿論也站在歌迷這邊，指責電視台的雙重標準\[348\]。2000年11月，為了查明安七炫酒駕真相，[首爾地方警察廳遭陳情歌迷癱瘓業務](../Page/首爾地方警察廳.md "wikilink")\[349\]。H.O.T.解散時，白飯透過網路、信件、電話提出抗議，讓韓國最大的經紀公司SM娛樂網路完全癱痪，不能正常營運。大約三千名白飯也在SM娛樂公司門前静坐抗議\[350\]，在公司對歌迷抗議不予理睬時，將SM娛樂公司變得面目全非，牆面滿是雞蛋和噴漆、大門和窗戶都被砸破\[351\]。同時SM娛樂的旗下藝人也全數遭到歌迷抵制、拒買專輯\[352\]。在[jtL遭封殺時期](../Page/JTL.md "wikilink")，白飯再度集結到SM娛樂門口抗議\[353\]，並發動十萬人聲援的街頭簽署運動\[354\]，寄出了大量請願書給[青瓦台](../Page/青瓦台.md "wikilink")，要求文化部門整頓韓國媒體\[355\]。當時雖未立即獲得成果，但這個行動後來讓展開調查，證實SM娛樂控制了多家電視台和音樂媒體\[356\]。[首爾高等法院也在合約糾紛一案上判決SM娛樂敗訴](../Page/韩国大法院.md "wikilink")\[357\]。2003年7月，為了聲援遭SM娛樂妨礙活動的文熙俊，白飯又發起宣戰，集體癱瘓了SM娛樂的電話、傳真和網站，並向全國各地散佈傳單、刊登網路廣告和報紙廣告，造成相當大的影響\[358\]。2007年12月17日，發生被外界稱為「白色風暴」的事件，起因為男歌手[Rain的所屬公司](../Page/Rain.md "wikilink")[JYP娛樂將應援物修改為白色螢光棒](../Page/JYP娛樂.md "wikilink")，與H.O.T.的應援色相同。這一行為激怒大量白飯，發起「守護白色運動」，要求JYP娛樂停止使用白色並且道歉、有組織的向警方申請大型示威活動，在JYP娛樂公司門口和Rain的演唱會現場外抗議\[359\]\[360\]。

### 與水晶男孩的關係

在H.O.T.當紅時期，唯一能被看作是競爭對手的同類型藝人只有[水晶男孩](../Page/水晶男孩.md "wikilink")\[361\]，雖然實際上影響力、流行規模和銷售數據不同，但白飯與水晶男孩的歌迷（俗稱「小黃」\[362\]）常有衝突傳聞和各種插曲。不論實際的差距如何，新聞界藉此引發了一場激烈的競爭，刺激了兩個歌迷集團之間的言語衝突。最早要追溯到1997年7月9日，當H.O.T.在電視節目中表演〈狼與羊〉時，錄影現場的小黃將原本歌詞「該死的野狼們・你們這些野獸」改唱成「該死的H.O.T.・你們這些土狗」，被一旁的白飯們聽到，導致雙方歌迷在觀眾席上發生衝突。從那時起，媒體便開始將水晶男孩塑造成H.O.T.的競爭對手，使兩邊歌迷之間的關係非常糟糕\[363\]。由於情況十分嚴重，兩隊成員在[SBS電視節目](../Page/SBS_\(韓國\).md "wikilink")《》中攜手表演了合作舞台、展現融洽友誼\[364\]，但仍無法化解歌迷的恩怨。1998年12月30日《[KBS歌謠盛典](../Page/KBS歌謠盛典.md "wikilink")》節目結束後，白飯與小黃在[汝矣島](../Page/汝矣島.md "wikilink")[韓國放送公社大廳打架](../Page/韓國放送公社.md "wikilink")，警方介入、集體送醫\[365\]。這次打群架事件之後，她們的關係極其惡化，1999年5月15日的[夢想演唱會上](../Page/夢想演唱會.md "wikilink")，又因為應援布條的糾紛而導致數十位歌迷大打出手\[366\]。

另一次，H.O.T.和水晶男孩共同出席音樂節目，白飯與小黃（大約1,500人）在電視台外的雨中等候，希望能看到偶像。安勝浩曾回憶：「一開始看到她們還覺得很開心，我們才剛說著『哇，這麼多歌迷來了！』，然後她們就爭先恐後衝過來，為了看我們一眼，有些歌迷開始拿雨傘打對方。說真的，那場面很可怕」\[367\]。在2012年韓國電視劇《[請回答1997](../Page/請回答1997.md "wikilink")》中，便重現白飯與小黃因糾紛而打架的故事\[368\]。雖然如此，上萬歌迷在自己偶像的演唱會現場外、或是在銀行徹夜排隊買票時，卻展現了高度秩序和冷靜的自制力，完全不影響其他市民\[369\]，這一類成熟的行為也讓成年人對他們改觀，以「先進的表演文化」來形容\[370\]。時至今日，白飯與小黃的故事已經成為回顧歷史的象徵之一，例如應援色的緣故，演出現場的兩派歌迷從遠處看去就像「[荷包蛋](../Page/荷包蛋.md "wikilink")」，成為一個時代的趣味場景。經過時間洗禮和年紀增長，特別是兩隊成員展現了深厚友誼（安勝浩與[金在德長期同居](../Page/金在德.md "wikilink")\[371\]、文熙俊與安勝浩及[殷志源等人組成團體](../Page/殷志源.md "wikilink")[HOT.Sech.god.RG](../Page/HOT.Sech.god.RG.md "wikilink")\[372\]）後，兩派歌迷已經大方和解，現在她們甚至會互相支援對方的應援活動\[373\]。

## 奴隸契約與強制解散

2001年2月22日，媒體報導了「[奴隸契約](../Page/奴隸契約.md "wikilink")」話題：H.O.T.成員每張唱片收入只有微薄的20韓元\[374\]，雙方談判的立場相差甚遠，張佑赫、安勝浩、李在元三人要求3億韓元的簽約金，但SM娛樂不同意\[375\]。媒體指SM娛樂壓榨成員、抽成比例嚴苛，導致雙方矛盾加劇，儘管SM娛樂每年營收的三分之一（約新台幣3400萬元）都是由H.O.T.所創造，但每銷售一張專輯，五位成員每人僅能獲得20韓元、完稅後7韓元（約新台幣0.2元），因此合約到期後，成員們要求公司提高分紅，但SM娛樂拒絕協調\[376\]。2月23日，SM娛樂公司董事長[李秀滿在](../Page/李秀滿.md "wikilink")召開記者會否認媒體的報導，他表示：「從沒想過要解散H.O.T.」、「成員中的確有人拿20韓元，但實際上比這個數字多得多，他們每次都還有獎金可拿」\[377\]\[378\]。

2001年3月10日，安勝浩的父親安益俊在[KBS第2頻道節目](../Page/KBS第2頻道.md "wikilink")《[演藝家中介](../Page/演藝家中介.md "wikilink")》中表示：「我們從金京旭社長那裡收到了解散通知」\[379\]。7月10日，安勝浩在「演藝人員不對等條約聯合抗議記者會」上表示，SM娛樂總經理金京旭在2001年1月29日私下對H.O.T.成員發出解散通知\[380\]。李在元在[金九拉的訪談節目](../Page/金九拉.md "wikilink")《時事對談》中表示，每張H.O.T.專輯的銷售利潤裡，SM娛樂社長連100韓元都不給他，一張專輯賣12,000韓元，五個人能拿到的酬勞加起來只有100韓元，差不多每人20韓元\[381\]。12月20日，jtL發行新專輯，在歌詞中提到「20韓元的人生，難道你們真的不可憐嗎？」，經媒體詢問後，他們的經紀公司表示：「20韓元是正常行情（1500韓元）的1.3%，真的是非常荒唐的金額」、「五到六年的合約如果不隨著人氣上升而調整，顯然是不公平的合約」，並證實三人的宣傳活動受到前經紀公司SM娛樂的妨礙\[382\]。

2002年7月18日，針對演藝經紀公司之間的不停等條約以及惡性競爭做出懲戒與評估，表示在大部分藝人專屬合約書中，藝人只有義務條款，沒有權利條款（包括賠償損失權、賠償請求權、轉讓合約、合約解釋等條款），對藝人單方面不利。裁定SM娛樂濫用職權，進行與通常慣例不同的不當交易形式。由於SM娛樂過分損害藝人權益，應賠償給安勝浩三倍合約金、三倍總投資額（唱片製作費用及各種費用）、三倍的剩餘合約期間預期利潤，以及額外的五千萬韓元罰金。賠償給文熙俊五倍合約金、五倍總投資額（唱片製作費用及各種費用）、三倍的剩餘合約期間預期利潤，以及額外的一億韓元罰金\[383\]\[384\]。調查結果還顯示SM娛樂有違反股票市場法律規定的嫌疑，濫用股權影響力控制電視台\[385\]。但是SM娛樂提出了取消命令訴訟，辯駁合約是考量到投資風險\[386\]。2004年4月，[首爾高等法院在](../Page/韩国大法院.md "wikilink")「奴隸契約」的相關案件上，認為投資風險必須由投資者承擔，判決SM娛樂敗訴。首爾高等法院特別搜查部表示：「SM娛樂知道合約是對練習生不利的，公司可以決定交易條件和是否終止合約，因此處於優越地位，這是不公平的交易」\[387\]。

## 成員資料

| 成員列表                                 |
| ------------------------------------ |
| 藝名                                   |
| 藝名                                   |
| [文熙俊](../Page/文熙俊.md "wikilink")     |
| [張佑赫](../Page/張佑赫.md "wikilink")     |
| [Tony An](../Page/安勝浩.md "wikilink") |
| [Kangta](../Page/安七炫.md "wikilink")  |
| [李在元](../Page/李載沅.md "wikilink")     |
|                                      |

## 音樂作品

### 錄音室專輯（正規專輯）

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>類別</p></th>
<th><p>專輯資料</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>正規一輯</strong></p></td>
<td><p>《<strong><a href="../Page/反對一切暴力.md" title="wikilink">反對一切暴力</a></strong>》（We Hate All Kinds of VIolence...）</p>
<ul>
<li>發行日期：1996年9月7日</li>
<li>唱片公司：<a href="../Page/SM娛樂.md" title="wikilink">SM娛樂</a></li>
<li>語言：韓語、英語</li>
<li>格式：<a href="../Page/CD.md" title="wikilink">CD</a>、<a href="../Page/卡式錄音帶.md" title="wikilink">卡式錄音帶</a></li>
<li>南韓國內銷量：1,030,000張[388]</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>正規二輯</strong></p></td>
<td><p>《<strong><a href="../Page/狼與羊.md" title="wikilink">狼與羊</a></strong>》（Wolf and Sheep）</p>
<ul>
<li>發行日期：1997年7月5日</li>
<li>唱片公司：<a href="../Page/SM娛樂.md" title="wikilink">SM娛樂</a></li>
<li>語言：韓語、英語</li>
<li>格式：<a href="../Page/CD.md" title="wikilink">CD</a>、<a href="../Page/卡式錄音帶.md" title="wikilink">卡式錄音帶</a></li>
<li>南韓國內銷量：1,520,000張[389]</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>正規三輯</strong></p></td>
<td><p>《<strong><a href="../Page/復甦.md" title="wikilink">復甦</a></strong>》（Resurrection）</p>
<ul>
<li>發行日期：1998年9月25日</li>
<li>唱片公司：<a href="../Page/SM娛樂.md" title="wikilink">SM娛樂</a></li>
<li>代理發行：<a href="../Page/滾石唱片.md" title="wikilink">滾石唱片</a></li>
<li>語言：韓語、英語</li>
<li>格式：<a href="../Page/CD.md" title="wikilink">CD</a>、<a href="../Page/卡式錄音帶.md" title="wikilink">卡式錄音帶</a></li>
<li>南韓國內銷量：1,103,439張[390]</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>正規四輯</strong></p></td>
<td><p>《<strong><a href="../Page/孩子！.md" title="wikilink">孩子！</a></strong>》（I yah!）</p>
<ul>
<li>發行日期：1999年9月15日</li>
<li>唱片公司：<a href="../Page/SM娛樂.md" title="wikilink">SM娛樂</a></li>
<li>代理發行：<a href="../Page/愛貝克思_(台灣).md" title="wikilink">艾迴唱片</a></li>
<li>語言：韓語、英語</li>
<li>格式：<a href="../Page/CD.md" title="wikilink">CD</a>、<a href="../Page/卡式錄音帶.md" title="wikilink">卡式錄音帶</a></li>
<li>南韓國內銷量：1,383,985張[391]</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>正規五輯</strong></p></td>
<td><p>《<strong><a href="../Page/局外人的孤堡.md" title="wikilink">大愛</a></strong>》（Outside Castle）</p>
<ul>
<li>發行日期：2000年10月2日</li>
<li>唱片公司：<a href="../Page/SM娛樂.md" title="wikilink">SM娛樂</a></li>
<li>代理發行：<a href="../Page/愛貝克思_(台灣).md" title="wikilink">艾迴唱片</a></li>
<li>語言：韓語、英語</li>
<li>格式：<a href="../Page/CD.md" title="wikilink">CD</a>、<a href="../Page/卡式錄音帶.md" title="wikilink">卡式錄音帶</a></li>
<li>南韓國內銷量：879,613張[392]</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 現場專輯

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>類別</p></th>
<th><p>專輯資料</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>特別專輯</strong></p></td>
<td><p>《<strong><a href="../Page/H.O.T.1999精選現場實況.md" title="wikilink">H.O.T.1999精選現場實況</a></strong>》<br />
（Greatest H.O.T Hits-Song Collection Live Album）</p>
<ul>
<li>發行日期：1999年4月12日</li>
<li>錄製地點：<a href="../Page/世宗文化會館.md" title="wikilink">世宗文化會館</a></li>
<li>語言：韓語、英語</li>
<li>唱片公司：<a href="../Page/SM娛樂.md" title="wikilink">SM娛樂</a></li>
<li>格式：<a href="../Page/CD.md" title="wikilink">CD</a>、<a href="../Page/卡式錄音帶.md" title="wikilink">卡式錄音帶</a></li>
<li>南韓國內銷量：175,314張[393]</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>特別專輯</strong></p></td>
<td><p>《<strong><a href="../Page/H.O.T.1999首爾現場實況.md" title="wikilink">H.O.T. 9/18漢城奧林匹克熱力實錄</a></strong>》<br />
（99 Live in Seoul）</p>
<ul>
<li>發行日期：2000年1月6日</li>
<li>錄製地點：<a href="../Page/首爾奧林匹克主競技場.md" title="wikilink">奧林匹克主競技場</a></li>
<li>語言：韓語、英語</li>
<li>唱片公司：<a href="../Page/SM娛樂.md" title="wikilink">SM娛樂</a></li>
<li>代理發行：<a href="../Page/愛貝克思_(台灣).md" title="wikilink">艾迴唱片</a></li>
<li>格式：<a href="../Page/CD.md" title="wikilink">CD</a>、<a href="../Page/卡式錄音帶.md" title="wikilink">卡式錄音帶</a></li>
<li>南韓國內銷量：110,542張[394]</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>特別專輯</strong></p></td>
<td><p>《<strong><a href="../Page/永遠的H.O.T.：奧林匹克主競技場實況.md" title="wikilink">永遠的H.O.T.：奧林匹克主競技場實況</a></strong>》<br />
（H.O.T. Forever）</p>
<ul>
<li>發行日期：2001年4月27日</li>
<li>錄製地點：<a href="../Page/首爾奧林匹克主競技場.md" title="wikilink">奧林匹克主競技場</a></li>
<li>語言：韓語、英語</li>
<li>唱片公司：<a href="../Page/SM娛樂.md" title="wikilink">SM娛樂</a></li>
<li>代理發行：<a href="../Page/愛貝克思_(台灣).md" title="wikilink">艾迴唱片</a></li>
<li>格式：<a href="../Page/CD.md" title="wikilink">CD</a>、<a href="../Page/卡式錄音帶.md" title="wikilink">卡式錄音帶</a>、<a href="../Page/VHS.md" title="wikilink">VHS</a></li>
<li>南韓國內銷量：138,616張[395]</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 電影原聲帶

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>類別</p></th>
<th><p>專輯資料</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>原聲專輯</strong></p></td>
<td><p>《<strong><a href="../Page/和平時代：電影原聲帶.md" title="wikilink">和平時代：電影原聲帶</a></strong>》<br />
（Age Of Peace - The Original Soundtrack）</p>
<ul>
<li>發行日期：2000年7月16日</li>
<li>唱片公司：<a href="../Page/SM娛樂.md" title="wikilink">SM娛樂</a></li>
<li>語言：韓語</li>
<li>格式：<a href="../Page/CD.md" title="wikilink">CD</a></li>
<li>南韓國內銷量：231,223張[396]</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>


\=== 海外特別版 ===

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>地區</p></th>
<th><p>專輯名稱</p></th>
<th><p>代理商</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>《<strong><a href="../Page/最H.O.T.精選.md" title="wikilink">最H.O.T.精選</a></strong>》</p></td>
<td><p><a href="../Page/滾石唱片.md" title="wikilink">滾石唱片</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>《3th 希望台灣雙版本》</p></td>
<td><p><a href="../Page/愛貝克思_(台灣).md" title="wikilink">艾迴唱片</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>《4th 孩子啊台灣雙版本》</p></td>
<td><p><a href="../Page/愛貝克思_(台灣).md" title="wikilink">艾迴唱片</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>《5th 城堡之外台灣雙版本》</p></td>
<td><p><a href="../Page/愛貝克思_(台灣).md" title="wikilink">艾迴唱片</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>《H.O.T best 精選專輯》</p></td>
<td><p><a href="../Page/愛貝克思_(台灣).md" title="wikilink">艾迴唱片</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/愛貝克思_(台灣).md" title="wikilink">艾迴唱片</a></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>地區</p></th>
<th><p>專輯名稱</p></th>
<th><p>代理商</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>《1-5th珍貴專輯》</p></td>
<td><p><a href="../Page/愛貝克思集團.md" title="wikilink">艾迴唱片</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>《best精選專輯》</p></td>
<td><p><a href="../Page/愛貝克思集團.md" title="wikilink">艾迴唱片</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>地區</p></th>
<th><p>專輯名稱</p></th>
<th><p>代理商</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>《Go H.O.T.》</p></td>
<td><p>上海聲像出版社</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>《幸福》</p></td>
<td><p>上海聲像出版社</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>《孩子呀！》</p></td>
<td><p>上海聲像出版社</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>《城堡之外》</p></td>
<td><p>上海聲像出版社</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>《H.O.T.2000北京演唱會》</p></td>
<td><p>上海聲像出版社</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>《H.O.T 在即崩潰98演唱會》</p></td>
<td><p>上海聲像出版社</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>《H.O.T 99奧林匹克演唱會》</p></td>
<td><p>上海聲像出版社</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>《H.O.T 2010蠶室體育場演唱會》</p></td>
<td><p>上海聲像出版社</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>《H.O.T 演唱會合集》</p></td>
<td><p>上海聲像出版社</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>《H.O.T.4CD套裝》</p></td>
<td><p>上海聲像出版社</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 大型專場演唱會

H.O.T.創造了許多關於演唱會的紀錄，特別是在[首爾奧林匹克主競技場成為第一個單獨開唱的韓國藝人](../Page/首爾奧林匹克主競技場.md "wikilink")\[397\]。他們的演唱會創下韓國演藝史上票房最高、最快售完、觀眾數最多、維安規模最大等紀錄\[398\]。第一次為演唱會延後韓國地鐵營運時間、第一次需要在演唱會周邊佈署警力維持秩序、也是第一次有多輛救護車在演唱會外圍待命。在世宗文化會館排定的演唱行程因為一開賣就迅速售罄、供不應求，只能不斷加場，甚至在一天內演出兩次。在歌迷當中最為著名的場次是1999年9月18日（首爾奧林匹克主競技場），除了聚集約100,000名觀眾、投保100億韓元的公演傷害保險、全部門票7分24秒售罄，打破韓國歷史紀錄外\[399\]\[400\]，也因成員受傷事故而簡稱為「918」。隊長文熙俊在表演個人曲〈靈魂〉時滑倒摔落舞台、傷及腰部和腿部，此後有五首歌不能上台，期間大約200位歌迷因此激動昏厥。一直到謝幕曲〈孩子！〉時，文熙俊在安七炫的攙扶下忍痛出場、扶著腰部表演，這首與[首爾愛樂樂團同台演出的經典歌曲也更凸顯出悲壯主題](../Page/首爾愛樂樂團.md "wikilink")。文熙俊事後接受足足六個月的復健治療，出現下肢麻痺的症狀。時至今日，他也因為藥物治療傷勢、承受影響身材的[副作用](../Page/副作用.md "wikilink")。

| H.O.T. 98首爾演唱會（HOT 98'Live in Seoul） |
| ------------------------------------ |
| 日期                                   |
| 1998年1月23日                           |
| 1998年1月24日                           |
| 1998年1月25日                           |

| H.O.T. 99首爾演唱會（HOT 99'Live in Seoul） |
| ------------------------------------ |
| 日期                                   |
| 1999年1月22日                           |
| 1999年1月23日                           |
| 1999年1月24日（兩場）                       |
| 1999年1月25日（兩場）                       |
| 1999年1月26日（兩場）                       |
| 1999年1月27日（兩場）                       |
| 1999年1月28日（兩場）                       |
| 1999年1月31日                           |
| 1999年2月3日                            |

| H.O.T. 99首爾演唱會（HOT 99'Live in Seoul） |
| ------------------------------------ |
| 日期                                   |
| 1999年9月18日                           |

| 舞光十色北京2000演唱會（2000 H.O.T. LIVE CONCERT IN BEIJING） |
| -------------------------------------------------- |
| 日期                                                 |
| 2000年2月1日                                          |

| 永遠的H.O.T.演唱會（H.O.T. LIVE CONCERT - H.O.T. FOREVER） |
| -------------------------------------------------- |
| 日期                                                 |
| 2001年2月27日                                         |

| 2018 Forever \[High-five Of Teenagers\] Concert |
| ----------------------------------------------- |
| 日期                                              |
| 2018年10月13日                                     |
| 2018年10月14日                                     |

<small>※估計觀眾數包括場外沒買到門票的應援人群。</small>
<small>※此處只列出大型的專場演唱會，與其他歌手、團體合作的群星演唱會・慈善演唱會・游擊演唱會・開幕儀式嘉賓・節慶宣傳活動・小型音樂會・歌迷見面會・電視特輯舞台・美國巡迴演唱會都不在上表。</small>

## 獎項與榮譽

在1996年至2001年的四年八個月活動期間，H.O.T.獲得「韓國兩大音樂獎」（「[韓國金唱片大賞](../Page/金唱片獎.md "wikilink")」與「[首爾歌謠大賞](../Page/首爾歌謠大賞.md "wikilink")」）及、[MTV音樂錄影帶大獎](../Page/MTV音樂錄影帶大獎.md "wikilink")、[Mnet亞洲音樂大獎等其他重要獎項](../Page/Mnet亞洲音樂大獎.md "wikilink")，總計達52座。1996年9月7日出道後，在三個月內迅速奪下「韓國金唱片大賞」和「首爾歌謠大賞」獎項，隔年繼續席捲韓國各大電視台獎項，包括《[SBS歌謠大戰](../Page/SBS歌謠大戰.md "wikilink")》、《[KBS歌謠盛典](../Page/KBS歌謠盛典.md "wikilink")》、《[MBC歌謠大祭典](../Page/MBC歌謠大祭典.md "wikilink")》、《》等。2008年，獲得第10屆「[Mnet亞洲音樂大獎](../Page/Mnet亞洲音樂大獎.md "wikilink")」特別頒發了「記住十周年獎」\[401\]。

H.O.T.四年內在韓國三大電視台的音樂節目拿下57次第一名，以及「王中之王」、「金曲之王」、「三冠王」、「黃金獎杯」等更高榮耀。H.O.T.每年推出的主打歌和後續曲都會成為連續稱霸三週的熱門歌曲，在三大電視台中，〈糖果〉獲得十二次榜首，在電視台更佔據七週榜首。〈幸福〉獲得十一次榜首、〈我們就是未來〉獲得七次榜首，其他如〈遵從！〉、〈希望〉、〈孩子！〉、〈局外人的孤堡〉等歌曲都拿下極佳的成績。時至今日，每年都能在韓國聽到藝人傳唱這些經典歌曲、或是模仿比賽的選曲，安七炫創作的〈希望〉也一直是「[SM
Town](../Page/SM_Town.md "wikilink")」家族演唱會固定的結尾歌曲。

### 重要獎座總計

| 大型頒獎典禮獎座／三大電視台榜首次數統計                                |
| --------------------------------------------------- |
| <small>[韓國金唱片獎](../Page/金唱片獎.md "wikilink")</small> |
| 5                                                   |
| <small>總數：84</small>                                |

### 頒獎典禮獎項

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>獎項</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1996年</p></td>
<td><ul>
<li>第11屆<a href="../Page/金唱片獎.md" title="wikilink">韓國金唱片大賞</a> - SKC新人賞[402]</li>
<li><p>- 人氣歌手賞[403]</p></li>
<li>KM-TV歌謠大戰 - 觀眾賞[404]</li>
<li><a href="../Page/SBS歌謠大戰.md" title="wikilink">SBS歌謠大戰</a> - 新人賞[405]</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1997年</p></td>
<td><ul>
<li>第12屆韓國金唱片大賞 - 唱片大賞[406]</li>
<li>第12屆韓國金唱片大賞 - 本賞[407]</li>
<li>第8屆首爾歌謠大賞 - 大賞[408]</li>
<li>第8屆首爾歌謠大賞 - 本賞[409]</li>
<li>KM-TV歌謠大賽 - 大賞[410]</li>
<li>KM-TV歌謠大賽 - 最受歡迎賞[411]</li>
<li><a href="../Page/KBS歌謠盛典.md" title="wikilink">KBS歌謠盛典</a> - 本年度歌手賞[412]</li>
<li><a href="../Page/SBS歌謠大戰.md" title="wikilink">SBS歌謠大戰</a> - 大賞[413]</li>
<li><a href="../Page/SBS歌謠大戰.md" title="wikilink">SBS歌謠大戰</a> - 十大歌手賞[414]</li>
<li><a href="../Page/MBC歌謠大祭典.md" title="wikilink">MBC歌謠大祭典</a> - 特等歌手賞[415]</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1998年</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/MBC_TV.md" title="wikilink">MBC TV</a> - 最受歡迎歌手大賞[416]</li>
<li>第13屆韓國金唱片大賞 - 本賞[417]</li>
<li>第9屆首爾歌謠大賞 - 大賞[418]</li>
<li>第9屆首爾歌謠大賞 - 本賞[419]</li>
<li>KM-TV歌謠大賽 - 大賞[420]</li>
<li>KM-TV歌謠大賽 - 最受歡迎賞[421]</li>
<li>KM-TV歌謠大賽 - 人氣歌手賞[422]</li>
<li><p>- 唱片部門賞[423]</p></li>
<li>SBS歌謠大賽 - 大賞[424]</li>
<li>SBS歌謠大賽 - 十大歌手賞[425]</li>
<li>KBS歌謠盛典 - 大賞[426]</li>
<li>KBS歌謠盛典 - 青少年部門年度歌手賞[427]</li>
<li>MBC歌謠大祭典 - 三十歲以下國民投選人氣歌手賞[428]</li>
<li>MBC歌謠大祭典 - 三十歲以上國民投選人氣歌手賞[429]</li>
<li>MBC歌謠大祭典 - 最受三十歲以下國民歡迎歌手賞[430]</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1999年</p></td>
<td><ul>
<li>第6屆 - 青少年部門年度男歌手賞[431] [432]</li>
<li>第16屆<a href="../Page/MTV音樂錄影帶大獎.md" title="wikilink">MTV音樂錄影帶大獎</a> - [433]</li>
<li>第1屆<a href="../Page/Mnet亞洲音樂大獎.md" title="wikilink">Mnet KM音樂大獎</a> - 最佳流行音樂錄影帶獎〈孩子！〉[434]</li>
<li>第1屆Mnet KM音樂大獎 - 最佳男子組合獎[435]</li>
<li>第1屆Mnet KM音樂大獎 - 導演獎[436]</li>
<li>第1屆Mnet KM音樂大獎 - 觀眾最喜愛歌手獎[437]</li>
<li>第14屆韓國金唱片大賞 - 大賞[438]</li>
<li>第14屆韓國金唱片大賞 - 本賞[439]</li>
<li>第10屆首爾歌謠大賞 - 本賞[440]</li>
<li><p>- 最佳著裝男歌手獎[441]</p></li>
<li>KM-TV歌謠大賽 - 大賞[442]</li>
<li>KM-TV歌謠大賽 - 年度歌曲賞[443]</li>
<li>KM-TV歌謠大賽 - 人氣歌手賞[444]</li>
<li>KM-TV歌謠大賽 - 最受歡迎賞[445]</li>
<li><a href="../Page/大韓民國文化體育觀光部.md" title="wikilink">大韓民國文化體育觀光部部長獎</a> - 著名藝術家大獎[446]</li>
<li>MBC歌謠大祭典 - 三十歲以下國民投選人氣歌手賞[447]</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2000年</p></td>
<td><ul>
<li>第2屆Mnet KM音樂大獎 - 最佳流行音樂錄影帶獎〈局外人的孤堡〉[448]</li>
<li>KM-TV歌謠大賽 - 本賞[449]</li>
<li>KM-TV歌謠大賽 - 最高人氣獎[450]</li>
<li>MBC十大歌手獎 - 觀眾選擇最高人氣獎[451]</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008年</p></td>
<td><ul>
<li>第10屆<a href="../Page/Mnet亞洲音樂大獎.md" title="wikilink">Mnet亞洲音樂大獎</a> - 記住十周年獎[452]</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 韓國三大電視台音樂節目榜首紀錄

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>第一名</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1996年</p></td>
<td><ul>
<li>'''〈糖果〉（共4次）
<ul>
<li>12月15日 <a href="../Page/SBS_(韓國).md" title="wikilink">SBS</a>《》[453]</li>
<li>12月22日 SBS《電視歌謠20》[454]</li>
<li>12月28日 <a href="../Page/文化廣播公司.md" title="wikilink">MBC</a>《》</li>
<li>12月29日 SBS《電視歌謠20》全年度第一名</li>
</ul></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1997年</p></td>
<td><ul>
<li>'''〈糖果〉（共8次）
<ul>
<li>1月4日 MBC《人氣歌謠50》</li>
<li>1月5日 SBS《電視歌謠20》</li>
<li>1月8日 <a href="../Page/韓國放送公社.md" title="wikilink">KBS</a>《》[455]</li>
<li>1月11日 MBC《人氣歌謠50》（連續三週）（金曲之王）</li>
<li>1月12日 SBS《電視歌謠20》（王中之王）</li>
<li>1月15日 KBS《歌謠Top 10》（連續兩週）[456]</li>
<li>6月29日 SBS《電視歌謠20》上半年度人氣獎</li>
<li>7月2日 KBS《歌謠Top 10》上半年度最受歡迎的歌曲</li>
</ul></li>
<li>'''〈幸福〉（共11次）
<ul>
<li>8月23日 MBC《人氣歌謠50》</li>
<li>8月30日 MBC《人氣歌謠50》</li>
<li>8月31日 SBS《電視歌謠20》</li>
<li>9月6日 MBC《人氣歌謠50》（連續三週）（金曲之王）</li>
<li>9月7日 SBS《電視歌謠20》</li>
<li>9月14日 SBS《電視歌謠20》</li>
<li>9月17日 KBS《歌謠Top 10》[457]</li>
<li>9月21日 SBS《電視歌謠20》[458]</li>
<li>9月24日 KBS《歌謠Top 10》[459]</li>
<li>9月28日 SBS《電視歌謠20》（王中之王）</li>
<li>10月1日 KBS《歌謠Top 10》（連續三週）[460]</li>
</ul></li>
<li>'''〈我們就是未來〉（共7次）
<ul>
<li>11月9日 SBS《電視歌謠20》</li>
<li>11月16日 SBS《電視歌謠20》</li>
<li>11月22日 MBC《人氣歌謠50》</li>
<li>11月23日 SBS《電視歌謠20》</li>
<li>11月30日 SBS《電視歌謠20》（王中之王）[461]</li>
<li>12月13日 MBC《人氣歌謠50》</li>
<li>12月20日 MBC《人氣歌謠50》（連續三週）（金曲之王）</li>
</ul></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1998年</p></td>
<td><ul>
<li>'''〈遵從！〉（共5次）
<ul>
<li>10月17日 MBC《》</li>
<li>10月18日 SBS《<a href="../Page/人氣歌謠.md" title="wikilink">人氣歌謠</a>》</li>
<li>10月24日 MBC《音樂陣營》</li>
<li>10月31日 MBC《音樂陣營》（連續三週）（金曲之王）</li>
<li>11月8日 SBS《人氣歌謠》（共兩週）</li>
</ul></li>
<li>'''〈希望〉（共8次）
<ul>
<li>11月28日 MBC《音樂陣營》</li>
<li>11月29日 SBS《人氣歌謠》</li>
<li>12月1日 KBS《<a href="../Page/音樂銀行.md" title="wikilink">音樂銀行</a>》</li>
<li>12月6日 SBS《人氣歌謠》</li>
<li>12月12日 MBC《音樂陣營》（共兩週）</li>
<li>12月13日 SBS《人氣歌謠》（三冠王）</li>
<li>12月15日 KBS《音樂銀行》</li>
<li>12月22日 KBS《音樂銀行》（共三週）</li>
</ul></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1999年</p></td>
<td><ul>
<li>'''〈孩子！〉（共3次）
<ul>
<li>10月3日 SBS《人氣歌謠》</li>
<li>10月10日 SBS《人氣歌謠》</li>
<li>10月24日 SBS《人氣歌謠》（三冠王）</li>
</ul></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2000年</p></td>
<td><ul>
<li>'''〈局外人的孤堡〉（共9次）
<ul>
<li>10月22日 SBS《人氣歌謠》</li>
<li>10月28日 MBC《音樂陣營》</li>
<li>10月29日 SBS《人氣歌謠》</li>
<li>11月4日 MBC《音樂陣營》</li>
<li>11月5日 SBS《人氣歌謠》（三冠王）</li>
<li>11月9日 KBS《音樂銀行》</li>
<li>11月11日 MBC《音樂陣營》（連續三週）（陣營之王）</li>
<li>11月16日 KBS《音樂銀行》</li>
<li>11月23日 KBS《音樂銀行》（黃金獎杯）</li>
</ul></li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 由H.O.T.成員創辦的公司和工作室

  - PS Studio：文熙俊\[462\]

  - PS Entertainment：文熙俊\[463\]

  - ：安勝浩\[464\]

  - SKOOLOOKS：安勝浩\[465\]

  - SchoolStore：安勝浩\[466\]

  - Stage 631：安勝浩\[467\]

<!-- end list -->

  - TISTORY：李在元\[468\]
  - NEWEST：張佑赫\[469\]
  - WH creative：張佑赫\[470\]
  - 智能開發：張佑赫\[471\]
  - K.T. Studio：安七炫\[472\]

## 參見

  - 《[請回答1997](../Page/請回答1997.md "wikilink")》：2012年播出的韓國電視劇，女主角是一名H.O.T.的狂熱歌迷\[473\]。

## 註釋

## 參考資料

### 影視資料

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
## 外部链接

  -
  - [H.O.T官方網站](https://web.archive.org/web/20110716095523/http://hot.smtown.com/)（存檔頁面）

  - [「Naver Cafe」H.O.T網站](http://cafe.naver.com/supporthot0907)

  - [MusicBrainz資料頁面](https://musicbrainz.org/artist/c4f88022-c899-46cd-81b9-6e0c3409b60b)

  - [Melon資料頁面](http://www.melon.com/artist/timeline.htm?artistId=100008)

  - [KBS
    World資料頁面](http://world.kbs.co.kr/english/program/program_artist_detail.htm?No=10180)

[Category:H.O.T.](../Category/H.O.T..md "wikilink")
[Category:1996年成立的音樂團體](../Category/1996年成立的音樂團體.md "wikilink")
[Category:2001年解散的音樂團體](../Category/2001年解散的音樂團體.md "wikilink")
[Category:韓國流行音樂團體](../Category/韓國流行音樂團體.md "wikilink")
[Category:韓國男子演唱團體](../Category/韓國男子演唱團體.md "wikilink")
[Category:已解散的男子演唱團體](../Category/已解散的男子演唱團體.md "wikilink")
[Category:韩国文化之最](../Category/韩国文化之最.md "wikilink")
[Category:Mnet亞洲音樂大獎獲得者](../Category/Mnet亞洲音樂大獎獲得者.md "wikilink")
[Category:SM娛樂藝術家](../Category/SM娛樂藝術家.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11.
12.

13.
14.

15.

16.

17.

18.

19.

20.

21.

22.

23.

24.

25.

26.

27.

28.
29.
30.
31.
32.

33.

34.
35.

36.

37.

38.

39.

40.
41.

42.
43.
44.

45.

46.
47.

48.
49.

50.

51.

52.

53.
54.
55.

56.
57.
58.

59.

60.
61.

62.

63.
64.
65. 《POP音樂空間》雜誌・2004年9月號（第327期）《金允浩先生專訪：是誰扼殺了HOT？》

66.
67.

68.
69.

70.
71.

72.
73.

74.

75.
76.
77.

78.
79.

80.

81.

82.
83.

84.
85.
86.

87.

88.
89.
90.
91.

92.

93.

94.
95.

96.

97.

98.
99.

100.
101.

102.
103.

104.
105.
106.
107.

108.

109.

110.

111.

112.
113.

114.

115.

116.

117.

118.

119.

120.

121.

122.

123.

124.

125.

126.
127.
128.

129.

130.
131.

132.

133.
134.

135.

136.

137.
138.
139.
140.

141.

142.

143.

144.
145.
146.

147.
148.

149.

150.

151.

152.

153.

154.

155.

156.
157.
158.

159.

160.

161.

162.

163.

164.

165.

166.

167.

168.

169.
170.

171.

172.

173.

174.

175.

176.
177.

178.

179.

180.

181.

182.

183.

184.

185.

186.

187.
188.

189.

190.
191.
192.

193.

194.

195.

196.

197.
198.
199.

200.

201.

202.
203.

204.

205.

206.

207.
208.

209.

210.

211.
212.

213.

214.

215.

216.

217.

218.

219.
220.

221.

222.

223.

224.

225.
226.

227.

228.
229.

230.

231.

232.
233.

234.
235.

236.

237.

238.

239.
240.
241.
242.
243.
244.

245.

246.
247.

248.

249.
250.

251.

252.
253.

254.

255.

256.

257.

258.

259.

260.

261.

262.

263.
264.
265.
266.

267.
268.
269.
270.
271.
272.
273.
274.
275.
276.
277.
278.
279.
280.
281.

282.

283.

284.

285.
286.
287.

288.

289.
290.

291.

292.

293.

294.

295.

296.
297.
298.
299.

300.

301.
302.

303.
304.

305.

306.

307.

308.
309.

310.

311.

312.

313.
314.
315.
316.
317.
318.
319.

320.
321.
322.

323.

324.

325.
326.
327.
328.
329.
330.
331.
332.
333.

334.

335.
336.
337.
338.
339.
340.

341.

342.
343.
344.

345.

346.
347.

348.

349.
350.

351.

352.
353.

354.

355.
356.
357.

358.

359.

360.

361.
362.

363.
364.

365.

366.
367.
368.

369.

370.

371.

372.

373.

374.
375.

376.
377.
378.

379.

380.

381.
382.

383.

384.

385.

386.

387.
388.
389.

390.

391.

392.

393.
394.
395.

396.
397.
398.
399.

400.
401.
402.
403.

404.
405.
406.
407.
408.

409.
410.
411.
412.
413.
414.
415.
416.
417.
418.
419.
420.
421.
422.
423.
424.
425.
426.
427.
428.
429.
430.
431. [연예예술대상에 원로가수
     현인](http://media.daum.net/breakingnews/newsview?newsid=19990312115200651)
     1999-03-12, [韓國聯合通訊社](../Page/韓國聯合通訊社.md "wikilink")

432. [원로가수 현인 문화훈장
     서훈](http://media.daum.net/breakingnews/newsview?newsid=19990312115200651)
     1999-03-16, [韓國聯合通訊社](../Page/韓國聯合通訊社.md "wikilink")

433.
434.
435.
436.
437.
438.
439.
440.
441.
442.
443.
444.
445.
446.
447.
448.
449.
450.
451.
452.

453.

454.

455.

456.
457.
458.

459.
460.
461.

462.

463.
464.

465.

466.
467.

468.

469.

470.

471.

472.

473.